[{"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-03-29T02:30:03", "image": "posts/kooperation-mit-scosp.jpg", "teaser": "Die Kooperation zwischen SCOSP und Weitblick ist gut angelaufen. Wir freuen uns \u00fcber eine tolle Arbeit in Uganda und zuverl\u00e4ssige PartnerInnen. Mehr Infos unter Projekte - Uganda", "title": "Kooperation mit SCOSP", "updated": "2018-03-29T02:30:03", "project": null, "published": "2018-03-29T02:30:03", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/thankyouwb.jpg?itok=sGHk3MKh 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/thankyouwb.jpg?itok=3FQHgf8y 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/thankyouwb.jpg?itok=9el3pidq\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Die Kooperation zwischen SCOSP und Weitblick ist gut angelaufen. Wir freuen uns \u00fcber eine tolle Arbeit in Uganda und zuverl\u00e4ssige PartnerInnen.<br />\nMit der finanziellen Hilfe des ersten Quartals konnte SCOSP schon einiges bewirken! So konnten Schulgeb\u00fchren beglichen, und wichtige Schulmaterialien und Hygiene-Artikel f\u00fcr die Kinder erworben werden!<br />\nWir freuen uns sehr, dass wir hierbei mitwirken d\u00fcrfen, und bedanken uns herzlich daf\u00fcr!<br />\nMehr Infos unter Projekte - <a href=\"https://weitblicker.org/content/pagewithpicts/Heidelberg/SCOSP-Uganda\"> Uganda </a>.</p>\n</div>", "author_str": "Eileen Giesel", "host": "heidelberg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-03-29T13:21:28", "image": "posts/bochum-wahlt-neuen-vorstand.jpg", "teaser": "Weitblick Bochum hat zum Start in das neue Semester einen neuen Vorstand gew\u00e4hlt...", "title": "Bochum w\u00e4hlt neuen Vorstand", "updated": "2018-03-29T13:21:28", "project": null, "published": "2018-03-29T13:21:28", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/vorstand2018ganz.jpg?itok=T1sAMlnY 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/vorstand2018ganz.jpg?itok=yuPvEutz 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/vorstand2018ganz.jpg?itok=wCPe1-a2\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am 16.M\u00e4rz haben die Bochumer Vereinsmitglieder ihren neuen Vorstand gew\u00e4hlt. Es sind nun sechs Personen f\u00fcr die Vereinsbelange zust\u00e4ndig: Ira, Tabea, Stefanie, Lucas, Jenny und Ivo!<br />\nWir bedanken uns bei den alten Vorstandsmitgliedern und w\u00fcnschen dem neuen Vorstand viel Erfolg und Spa\u00df bei ihren Aufgaben!</p>\n<p>Auf dem Foto sind alter und neuer Vorstand nochmal vereint.</p>\n</div>", "author_str": "Anncharlott Nienhuys", "host": "bochum", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-02T14:39:31", "image": "posts/jahreshauptversammlung-2018.jpg", "teaser": "Neben einem umfassenden Jahresr\u00fcckblick sowie Sondierung der Finanzen wurde der alte Vorstand entlassen und f\u00fcnf Mitglieder wurden zum neuen Vorstand gew\u00e4hlt.", "title": "Jahreshauptversammlung 2018", "updated": "2018-04-02T14:39:31", "project": null, "published": "2018-04-02T14:39:31", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/vorstand2018-1.jpg?itok=piGGZAZ_ 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/vorstand2018-1.jpg?itok=H5A_D5Po 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/vorstand2018-1.jpg?itok=Kid0enQL\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Das war die Jahreshauptversammlung 2018:<br />\nNeben einem umfassenden Jahresr\u00fcckblick sowie Sondierung der Finanzen wurde der alte Vorstand entlassen und f\u00fcnf Mitglieder wurden zum neuen Vorstand gew\u00e4hlt.<br />\nWir danken Bjel, Charlotte, Ingo sowie Josi f\u00fcr die Arbeit der letzen Monate und freuen uns, dass Charlotte, Eico, Ingo, Marco und Wencke die Geschicke des Vereines leiten werden.</p>\n</div>", "author_str": "Eico Schweins", "host": "berlin", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-05T09:52:40", "image": "posts/lern-uns-kennen-auf-unserer-infoveranstaltung.png", "teaser": "Am 19.04.2018 gibt es wieder die M\u00f6glichkeit Weitblick und all seine Projekte und Aktionen kennenzulernen. Anschlie\u00dfend an die Fun Facts \u00fcber Weitblick gibt es ein Gruppen Speed Dating, um weitere Fragen zu kl\u00e4ren.", "title": "Lern uns kennen auf unserer Infoveranstaltung!", "updated": "2018-04-05T09:52:40", "project": null, "published": "2018-04-05T09:52:40", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0327-min.jpg?itok=5buaMrvQ 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0327-min.jpg?itok=KH8XGeIV 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0327-min.jpg?itok=mccnH_-6\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\">\n<p><strong>Achtung, liebe Studierende, bald ist es wieder so weit!</strong>\n</p>\n<p>Kurz nach Beginn des Sommersemesters 2018 findet unsere gro\u00dfe Weitblick-Infoveranstaltung statt!<br />\nF\u00fcr alle, die Interesse haben, sich ehrenamtlich f\u00fcr weltweite Bildungsgerechtigkeit zu engagieren, lohnt sich das Vorbeikommen, da sich euch die tolle Gelegenheit bietet, an nur einem Abend alles Wichtige \u00fcber unsere Studierendeninitiative Weitblick e.V. in geb\u00fcndelter Form zu erfahren.<br />\nDas Beste daran ist, dass ihr direkt im Anschluss an die allgemeine Vorstellung des Vereins die M\u00f6glichkeit habt, die verschiedenen Projektgruppen n\u00e4her kennenzulernen. Diese berichten noch mal etwas ausf\u00fchrlicher \u00fcber sich und ihr k\u00f6nnt anschlie\u00dfend gerne Fragen stellen, wenn euch dann noch etwas unklar geblieben ist. Nat\u00fcrlich sind auch alle \u201eAlt-Weitblicker\u201c wie immer herzlich eingeladen. Nutzt die Chance, die ein oder andere neue Gruppe kennenzulernen!\n</p>\n<p>Hier die wichtigsten Daten:<br />\nWann? \u2013 Am 19.04.2018 um 20 Uhr.<br />\nWo? \u2013 In der Aula des Freiherr-von-Stein-Hauses (Schlossplatz 34, 48143 M\u00fcnster).<br />\nWas m\u00fcsst ihr mitbringen? \u2013 Interesse und gute Laune!\n</p>\n<p>Wir freuen uns auf euch!\n</p>\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0359-min.jpg?itok=Skz32Llg 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0359-min.jpg?itok=mttVc6gy 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0359-min.jpg?itok=Vcd7RwRu\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div>", "author_str": "Laura Bednarowicz", "host": "muenster", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-05T21:58:01", "image": "posts/workshop-europa-und-die-medien-was-ist-wahrheit-was-ist-luge.png", "teaser": "ANMELDUNG BIS ZUM 20.6. M\u00d6GLICH! Weitblick Bochum organisiert diesen Sommer einen trinationalen Austausch - Jugendliche aus der Ruhr-Region haben die M\u00f6glichkeit zwei Wochen lang kreativ zu sein und Europa besser kennenzulernen...", "title": "Workshop: Europa und die Medien \u2013 Was ist Wahrheit, was ist L\u00fcge?", "updated": "2018-04-05T21:58:01", "project": null, "published": "2018-04-05T21:58:01", "text": "<div class=\"taptext\"><p>Im Vordergrund unserer deutsch-franz\u00f6sisch-bulgarischen Jugendbegegnug steht die kreative Besch\u00e4ftigung mit aktuellen europ\u00e4ischen Fragen. Zusammen mit Jugendlichen aus Frankreich und Bulgarien nehmen wir die Medien und sogenannte \u201eFake News\u201c genau unter die Lupe. Die verschiedenen Blickwinkel der Teilnehmer auf Themen wie Migration und Fluchtursachen werden uns dabei besonders interessieren.</p>\n<p>Die erste Woche der Begegnung findet in Bochum, die zweite in Burgas (Bulgarien) statt. Beim Workshop unter der Leitung von Filmemacherin Sarah Dorival werden wir zusammen Filme drehen. Dar\u00fcber hinaus stehen einige Ausfl\u00fcge auf dem Programm und nat\u00fcrlich gibt es auch die M\u00f6glichkeit, mit den anderen Sprachen und Kulturen in Kontakt zu kommen und ein neues Land kennen zu lernen!</p>\n<p>Wer: Sch\u00fcler*innen und Auszubildende zwischen 14 und 17 Jahren<br />\nWann: 27.07.-02.08.2018 in Bochum und vom 02.08.-08.08. in Burgas (Bulgarien)<br />\nTeilnahmebeitrag: 300\u20ac pro Person (inkl. Reisekosten, Unterkunft und Verpflegung)</p>\n<p>Anmeldungen: bitte bis zum 20.06.2018 an   <span id=\"f27deb562d912bee070e222199916a83d683e193\"></span></p>\n<script type=\"text/javascript\">\n<!--//--><![CDATA[// ><!--\n <!--\n  document.getElementById('f27deb562d912bee070e222199916a83d683e193').innerHTML = '<a href=\"&#109;&#97;&#105;&#108;&#116;&#111;&#58;&#108;&#117;&#99;&#97;&#115;&#95;&#102;&#114;&#97;&#110;&#107;&#101;&#110;&#64;&#119;&#101;&#98;&#46;&#100;&#101;\">&#108;&#117;&#99;&#97;&#115;&#95;&#102;&#114;&#97;&#110;&#107;&#101;&#110;&#64;&#119;&#101;&#98;&#46;&#100;&#101;';\n// --> \n//--><!]]>\n</script><p>\nDer Verein Weitblick Bochum organisiert diesen Austausch zusammen mit der bulgarischen Organisation FAR, dem franz\u00f6sischen Verein ROUDEL und dem st\u00e4dtischen Jugendzentrum in Castelnaudary mit<br />\nUnterst\u00fctzung des Deutsch-Franz\u00f6sischen Jugendwerks.</p>\n<p>Auf dem Foto ist die Workshopgruppe 2017 in Narbonne zu sehen (\u00a9ROUDEL)</p>\n</div>", "author_str": "Anncharlott Nienhuys", "host": "bochum", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-09T15:16:36", "image": "posts/7-kultour-gedenkstatte-sachsenhausen.jpg", "teaser": "Am Sonntag, den 25. M\u00e4rz besuchten ihm Rahmen einer KulTour einige Weitblicker*innen die Gedenkst\u00e4tte Sachsenhausen im Norden Berlins. ", "title": "7. KulTour: Gedenkst\u00e4tte Sachsenhausen", "updated": "2018-04-09T15:16:36", "project": null, "published": "2018-04-09T15:16:36", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/29666333.jpg?itok=Q6kbICHw 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/29666333.jpg?itok=D4sHJ9CT 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/29666333.jpg?itok=pbB0hS53\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am Sonntag, den 25. M\u00e4rz 2018 nahmen Weitblicker*innen an der \u00f6ffentlichen F\u00fchrung in der <a href=\"http://www.stiftung-bg.de/gums/de/\">Gedenkst\u00e4tte Sachsenhausen</a> teil. W\u00e4hrend dieser zweist\u00fcndigen F\u00fchrung durchschritten sie sowohl chronologisch als auch vor Ort die verschiedenen Stadien des Konzentrationslagers: von der Gr\u00fcndung 1936, den Ausbau als \u201eMusterlager\u201c, die Nutzung als Konzentrationslager, der Befreiung sowie die verschiedenen Nachnutzungen je nach gesellschaftlicher und politischer Direktive. Zu Zeiten der Nationalsozialisten hatte das KZ Sachsenhausen eine besondere Rolle, da es sich einerseits nahe der Reichshauptstadt befand und dadurch Besuchern und der politischen Elite zur Propaganda diente. Andererseits diente das Lager vorwiegend der Inhaftierung politischer Gefangener und versorgte Berlin und das Umland mit Zwangsarbeitern.</p>\n<p>Zweifelsohne galt das Hauptaugenmerk der F\u00fchrung der unmenschlichen Zeit des Nationalsozialismus, wo hunderttausende Menschen gefangen, gefoltert und ermordet wurden.</p>\n<p>Bei der F\u00fchrung gab es immer wieder Zeitpunkte zum Inne halten und einen Bogen auf sich sowie auf den heutigen Alltag zu schlagen. Im Anschluss der F\u00fchrung wurden die letzten Stationen und Geb\u00e4ude des Gel\u00e4ndes besichtigt.</p>\n</div>", "author_str": "Eico Schweins", "host": "berlin", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-09T17:42:52", "image": "posts/syrischer-kulturabend.jpg", "teaser": "Hier kannst du syrische Kultur erfahren, Musik, Essen, Singen,,,,,,", "title": "Syrischer Kulturabend", "updated": "2018-04-09T17:42:52", "project": null, "published": "2018-04-09T17:42:52", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/29365680_1779739738749759_6544248098481242112_n.jpg?itok=Mi043Nxl 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/29365680_1779739738749759_6544248098481242112_n.jpg?itok=adv3GDbd 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/29365680_1779739738749759_6544248098481242112_n.jpg?itok=EAaOscv4\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Yalla! Syrischer Kulturabend</p>\n<p>Wir laden euch ganz herzlich ein, am 25. April um 19 Uhr in das Foyer der Zentralmensa zum Syrischen Kulturabend zu kommen!<br />\nAn diesem Mittwochabend erwarten euch dort orientalische Musik, Lyrik, Comedy und syrische K\u00f6stlichkeiten.<br />\nBei der Veranstaltung sollen jedoch nicht nur vielf\u00e4ltige Einblicke in die syrische Kultur, sondern auch der Austausch zwischen syrischen Gefl\u00fcchteten und anderen Bewohner*innen G\u00f6ttingens erm\u00f6glicht werden.<br />\nDer Eintritt ist frei! :)</p>\n<p>Hier der Link zur Veranstaltung:<br /><a href=\"https://www.facebook.com/events/177294869741203/\">https://www.facebook.com/events/177294869741203/</a></p>\n</div>", "author_str": "Chenxing Fan", "host": "goettingen", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-12T08:31:09", "image": "posts/weitbeat-berlin-vol-8.jpg", "teaser": "Freunde der guten Musik oder Menschen mit gro\u00dfem Herz, es ist wieder soweit: Weitblick Berlin schmei\u00dft eine Soliparty. Diesmal geht&#039;s am Freitag, den 11.05.2018 ins Slaughterhouse in Moabit!", "title": "WeitBeat Berlin Vol.8", "updated": "2018-04-12T08:31:09", "project": null, "published": "2018-04-12T08:31:09", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/weitbeat_vol8_poster2.jpg?itok=Vbyc1ekx 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/weitbeat_vol8_poster2.jpg?itok=1ATKSn2X 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/weitbeat_vol8_poster2.jpg?itok=DXsbDW35\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Freunde der guten Musik oder Menschen mit gro\u00dfem Herz,<br />\nes ist wieder soweit: Weitblick Berlin schmei\u00dft eine Soliparty.</p>\n<p>Diesmal geht's am Freitag, den 11.05.2018 ins <a href=\"http://www.slaughterhouse-berlin.de/\">Slaughterhouse in Moabit</a> (Lehrter Str. 35, 10557 Berlin)!</p>\n<p>Wir konnten schon einige erstklassige Techno-DJs f\u00fcr euch gewinnen und halten euch hier \u00fcber das Line-up auf dem Laufenden.</p>\n<p><a href=\"https://soundcloud.com/boegertmusic\">Boegert (Turmverein)</a><br />\nC-Horizont (Turmverein)<br /><a href=\"https://soundcloud.com/dertieftaucher\">Der Tieftaucher (Turmverein)</a></p>\n<p>Updates zum Line-up findet ihr auf <a href=\"https://www.facebook.com/events/243721402843273/\">Facebook</a>.</p>\n<p>Die kompletten Eintrittsgelder, Garderobengeb\u00fchren und Spenden flie\u00dfen zu 100% in unsere Bildungsprojekte in <a href=\"https://weitblicker.org/content/pagewithpicts/Berlin/Patenschaftsprojekt-Kiezblicker\">Berlin</a>, <a href=\"https://weitblicker.org/content/pagewithpicts/Berlin/Neema-Mission-Center-Uganda\">Uganda</a>, <a href=\"https://weitblicker.org/content/pagewithpicts/Berlin/Experience-Veracruz-Community-Building-und-Jugendarbeit\">Mexiko</a> und auf den <a href=\"https://weitblicker.org/content/pagewithpicts/Berlin/Mithing-Pangarap-Philippinen\">Philippinen</a>.</p>\n<p>Vielen Dank an dieser Stelle an das Team vom Slaughterhouse!</p>\n<p>Also dann: schnappt euch eure Freunde und tanzt und feiert mit uns f\u00fcr den guten Zweck.<br />\nWir freuen uns auf euch!</p>\n</div>", "author_str": "Eico Schweins", "host": "berlin", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-17T09:33:20", "image": "posts/infoabend-mit-kneipentour.jpg", "teaser": "F\u00fcr den Donnerstag, den 3. Mai 2018 laden wir alle Interessierten und Freund*innen von Weitblick herzlich zu unserer Infoveranstaltung um 19:30 Uhr in die Seerose am S\u00fcdstern (K\u00f6rtestra\u00dfe 38, 10967 Berlin) ein.", "title": "Infoabend mit Kneipentour", "updated": "2018-04-17T09:33:20", "project": null, "published": "2018-04-17T09:33:20", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_8920a.jpg?itok=qctjnMKs 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_8920a.jpg?itok=OatAowK4 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_8920a.jpg?itok=ETf1idlM\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>F\u00fcr den Donnerstag, den 3. Mai 2018 laden wir alle Interessierten und Freund*innen von Weitblick herzlich zu unserer Infoveranstaltung um 19:30 Uhr in die <a href=\"http://www.seerose-berlin.de/\">Seerose am S\u00fcdstern</a> (K\u00f6rtestra\u00dfe 38, 10967 Berlin) ein. Bei einem k\u00f6stlichen Bier und einem Happen vom veganen Buffett k\u00f6nnt ihr alles zu unserem Verein sowie seine Projekte und Aktionen erfahren. Einen geselligen und gem\u00fctlichen Umtrunk gibt es unweit im <a href=\"http://www.brauhaus-suedstern.de/\">Brauhaus</a> ab 21:00 Uhr.</p>\n<p>Wir freuen uns auf alle Neuen, Interesseirten sowie s\u00e4mtliche Mitglieder, die kommen!</p>\n</div>", "author_str": "Eico Schweins", "host": "berlin", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-19T11:46:15", "image": "posts/marburg-hat-einen-neuen-vorstand-gewahlt.jpg", "teaser": "Marburg hat einen neuen Vorstand gew\u00e4hlt!", "title": "Marburg hat einen neuen Vorstand gew\u00e4hlt!", "updated": "2018-04-19T11:46:15", "project": null, "published": "2018-04-19T11:46:15", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/vorstandfoto.jpg?itok=RAaTW0cZ 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/vorstandfoto.jpg?itok=KhQUkfFq 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/vorstandfoto.jpg?itok=8F6hDirm\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am 25.01.2018 hat Weitblick Marburg im Rahmen der j\u00e4hrlichen Mitgliederversammlung den alten Vorstand entlastet und neue Vorstandsmitglieder gew\u00e4hlt. Wir bedanken uns f\u00fcr die Arbeit die Ralf Gente, Marlen Ott und Jennifer Koy in den letzten Jahren f\u00fcr Weitblick Marburg geleistet haben. Auch freuen wir uns, dass Dennis Wassmer, Ramzan Rizvi und Sarah Sommer dem Vorstand weiterhin erhalten bleiben und sich zusammen mit den neuen Vorstandsmitgliedern auf ein erfolgreiches Weitblick-Jahr freuen.<br />\nWir w\u00fcnschen allen nur das beste f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr!</p>\n<p>Der neue Vorstand besteht nun aus:<br />\n1. Vorsitzender: Dennis Wassmer<br />\n2. Vorsitzende: Hanna Pohlmann<br />\n2. Vorsitzende: Lara Langenberg<br />\nKassierer: Ramzan Rizvi<br />\nSchriftf\u00fchrerin: Nathalie Daibel<br />\nstudentischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer: Sarah Sommer</p>\n<p>Wir freuen uns auf ein spannendes und erfolgreiches Weitblick-Jahr!</p>\n</div>", "author_str": "Sarah Sommer", "host": "marburg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-19T12:15:53", "image": "posts/6-spendenlauf.jpg", "teaser": "Unser Spendenlauf geht in diesem Jahr in die 6. Runde!", "title": "6. Spendenlauf", "updated": "2018-04-19T12:15:53", "project": null, "published": "2018-04-19T12:15:53", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0191_klein.jpg?itok=TohGIA6P 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0191_klein.jpg?itok=WaFKR2tN 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0191_klein.jpg?itok=gtKB5fZq\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am 8. Juni diesen Jahres geht unser Spendenlauf in die 6. Runde!<br />\nDie diesj\u00e4hrige Strecke ist 925m lang und f\u00fchrt durch das Jahnstadion und den angrenzenden Northamptonpark<br />\nAnmelden kann man sich ab 13 Uhr vor Ort. Es kann ein Beitrag pro Runde oder ein Festbetrag gespendet werden.<br />\nBei der Anmeldung wird der Name der L\u00e4ufer*innen und Spender*innen angegeben, sodass diese auf Anfrage eine Spendenquittung erhaltenl k\u00f6nnen. Um unsere Projekte mit Spenden unterst\u00fctzen zu k\u00f6nnen, w\u00e4re es toll wenn ihr euch vorher Sponsoren organisiert.<br />\nAnschlie\u00dfend an den Lauf wird es eine Siegerehrung mit Auszeichnungen f\u00fcr verschiedene Kategorien, wie z.B. f\u00fcr die beste L\u00e4uferin, den besten L\u00e4ufer oder auch f\u00fcr die gr\u00f6\u00dfte Gruppe geben.<br />\nWir freuen uns auf euch!</p>\n</div>", "author_str": "Sarah Sommer", "host": "marburg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-19T12:55:53", "image": "posts/engagier-dich-messe.jpg", "teaser": "Auch in diesem Jahr ist Weitblick Marburg auf der Engagier dich Messe im H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude vertreten!", "title": "Engagier dich Messe", "updated": "2018-04-19T12:55:53", "project": null, "published": "2018-04-19T12:55:53", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/engagier_dich_messe.jpg?itok=PTaLnDNJ 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/engagier_dich_messe.jpg?itok=g8hTi17e 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/engagier_dich_messe.jpg?itok=yNl-PBBQ\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Auch in diesem Jahr ist Weitblick Marburg auf der Engagier dich Messe im H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude vertreten.<br />\nDiesmal sogar mit frischem und fairen Kaffe aus unserem Partnerprojekt in Peru!<br />\nVon 9:30 bis 17:00 stehen wir f\u00fcr eure Fragen an unserem Stand im HSG bereit!<br />\nDu hast Interesse? Komm gerne spontan vorbei!</p>\n</div>", "author_str": "Sarah Sommer", "host": "marburg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-19T14:50:12", "image": "posts/am-donnerstag-findet-unser-diesjahriger-infoabend-statt.jpg", "teaser": "Alle Interessierten sind herzlich willkommen!", "title": "Am Donnerstag findet unser diesj\u00e4hriger Infoabend statt!", "updated": "2018-04-19T14:50:12", "project": null, "published": "2018-04-19T14:50:12", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0447-min.jpg?itok=OWDO_mub 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0447-min.jpg?itok=l67BWo6l 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0447-min.jpg?itok=e4g0XQLE\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\"><ul>\r\n  <li><strong>Wann:</strong> 26.4. um 20:00</li>\r\n\r\n  <li><strong>Wo:</strong> im H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude, Raum 00/0080</li>\r\n\r\n</ul>\r\n</ul>\r\n</ul>\r\n</ul></p></div><div class=\"taptext\"><p>Hey ihr!<br />\nIhr seid auf der Suche nach einem netten Verein mit aufgeschlossenen Mitgliedern indem ihr euch neben dem Studium oder der Ausbildung engagieren wollt? Dann seid ihr bei uns genau richtig! Weitblick Marburg ist eine studentische Initiative, die sich auf verschiedene Art und Weisen mit Bildungschancen weltweit auseinandersetzt! \u263a\ufe0f<br />\nBei uns findet ihr auf jeden Fall einen Bereich, in dem ihr dich austoben und deine Ideen einbringen k\u00f6nnt. Egal, ob ihr euch gerne um Finanzverwaltung, Projektarbeit mit unseren in- und ausl\u00e4ndischen Kooperationspartner*innen oder f\u00fcr die Organisation verschiedenster Veranstaltung interessiert - ihr findet sicher eine Arbeitsgruppe, der ihr euch  anschlie\u00dfen k\u00f6nnt!<br />\nNeben ganz vielen News \u00fcber uns als Gruppe und unsere Arbeit erwarteten dich an diesem Willkommensabend viele nette Gespr\u00e4che mit netten Menschen, ein leckeres Buffet und Getr\u00e4nke! :) </p>\n<p>Nach dem informativen Teil gehen wir noch gemeinsam auf ein Getr\u00e4nk in die Stadt! </p>\n<p>Wir haben euer Interesse geweckt? Kommt gern vorbei um 20 Uhr im Raum 00/0080 im H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude, wir freuen uns dich kennenzulernen! :)</p>\n<p>Falls ihr Angst habt, den Termin zu vergessen, hier noch die <a href=\"https://m.facebook.com/events/214848392581430/?acontext=%7B&quot;source&quot;%3A3%2C&quot;source_newsfeed_story_type&quot;%3A&quot;regular&quot;%2C&quot;action_history&quot;%3A&quot;%5B%7B%5C&quot;surface%5C&quot;%3A%5C&quot;newsfeed%5C&quot;%2C%5C&quot;mechanism%5C&quot;%3A%5C&quot;feed_story%5C&quot;%2C%5C&quot;extra_data%5C&quot;%3A%5B%5D%7D%5D&quot;%2C&quot;has_source&quot;%3Atrue%7D&amp;source=3&amp;source_newsfeed_story_type=regular&amp;action_history=%5B%7B&quot;surface&quot;%3A&quot;newsfeed&quot;%2C&quot;mechanism&quot;%3A&quot;feed_story&quot;%2C&quot;extra_data&quot;%3A%5B%5D%7D%5D&amp;has_source=1&amp;hc_ref=ARTZBy4ySs15X3AHAozXm4YYNCoKr6q44r5ZTyrqixp5U_C16oHLmfi-PqMJdOfsTxw\">Facebookveranstaltung</a> zum Erinnern!</p>\n</div>", "author_str": "Sarah Sommer", "host": "marburg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-19T22:35:31", "image": "posts/die-jahreshauptversammlung-steht-an.jpg", "teaser": "Am 03.05.2018 ist es wieder soweit - Es erfolgt ein Jahresr\u00fcckblick, eine Finanz\u00fcbersicht und ein neuer Vorstand wird gew\u00e4hlt.", "title": "Die Jahreshauptversammlung steht an!", "updated": "2018-04-19T22:35:31", "project": null, "published": "2018-04-19T22:35:31", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_9734-min.jpg?itok=FOhO9d41 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_9734-min.jpg?itok=sJzkIKf2 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_9734-min.jpg?itok=4pc77rHZ\" alt=\"&lt;/p&gt;\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\">\n<p>Am <strong>03.05.2018 um 20 Uhr im J490</strong> findet die <strong>Jahreshauptversammlung</strong> von Weitblick M\u00fcnster statt. Es wird spannend, denn es werden gleich drei neue Vorstandsmitglieder gew\u00e4hlt. Au\u00dferdem wollen wir eine Vertrauensperson w\u00e4hlen, die nicht Teil des Vorstandes ist.\n</p>\n<p>Neben einem R\u00fcckblick auf das vergangene Weitblick-Jahr m\u00f6chten wir dar\u00fcber hinaus mit euch bequatschen, was im n\u00e4chsten Semester so alles ansteht!\n</p>\n<p><a href=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/weitblick_muenster_einladung_jhv_mai_2018.pdf\">Hier</a> findet ihr die offizielle Einladung.</p>\n<p>Wir hoffen, dass Ihr sehr zahlreich an der Jahreshauptversammlung teilnehmen werdet und uns bei diesen wichtigen Wahlen unterst\u00fctzt. Wir freuen uns auf einen sch\u00f6nen Abend mit Euch!\n</p>\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_9775-min.jpg?itok=JE1NFrTw 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_9775-min.jpg?itok=wxR54ns0 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_9775-min.jpg?itok=38rnsysM\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div>", "author_str": "Laura Bednarowicz", "host": "muenster", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-23T16:16:30", "image": "posts/infoabend.jpg", "teaser": "Weitblick Kiel stellt sich vor!\r\nAn diesem Abend erfahrt ihr alles rund um unsere Projekte und wie ihr euch bei uns engagieren k\u00f6nnt!\r\nKommt vorbei - wir freuen uns auf euch! :)\r\nWir treffen uns um 18:30 in LMS 2, Raum 2", "title": "Infoabend", "updated": "2018-04-23T16:16:30", "project": null, "published": "2018-04-23T16:16:30", "text": "<div class=\"taptext\"><p>Weitblick Kiel stellt sich vor!<br />\nAm 23.04.2018 erfahrt ihr alles rund um unsere Projekte und wie ihr euch bei uns engagieren k\u00f6nnt!<br />\nKommt vorbei - wir freuen uns auf euch! :)<br />\nWir treffen uns um 18:30 Uhr in LMS 2, Raum 3</p>\n<p>Du suchst eine Abwechslung zum Studien-Alltag?<br />\nDu suchst eine Bet\u00e4tigung, die sich von anderen absetzt?<br />\nDu willst dich engagieren?<br />\nDu willst neue Leute kennenlernen?</p>\n<p>Dann bist du bei der Studenteninitiative Weitblick genau richtig!</p>\n</div>", "author_str": "Lisa Uetermeier", "host": "kiel", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-23T21:33:37", "image": "posts/weitblick-infoabend-am-07-05-2018.jpg", "teaser": "Hast du den Weitblick?\r\nM\u00f6chtest du einen Beitrag zur Bildung leisten und gleichzeitig jede Menge Spa\u00df mit coolen Leuten haben?\r\nDann laden wir dich ganz herzlich zu unserem Weitblick-Infoabend ein!\r\n", "title": "Weitblick-Infoabend am 07.05.2018", "updated": "2018-04-23T21:33:37", "project": null, "published": "2018-04-23T21:33:37", "text": "<div class=\"taptext\"><p>Hast du den Weitblick?<br />\nM\u00f6chtest du einen Beitrag zur Bildung leisten und gleichzeitig jede Menge Spa\u00df mit coolen Leuten haben?<br />\nDann laden wir dich ganz herzlich zu unserem Weitblick-Infoabend ein!</p>\n<p>Hier hast du die M\u00f6glichkeit, die Arbeit von unserem Verein kennenzulernen, kannst in verschiedene Arbeitsgruppen hineinschnuppern und dabei schon selbst aktiv werden. Ganz nebenbei lernst du viele neue, aufgeschlossene und motivierte Weitblickis kennen.<br />\nAuch f\u00fcr Verpflegung ist nat\u00fcrlich gesorgt!</p>\n<p>Ort: Universit\u00e4t Freiburg, KGI, Raum 1234<br />\nDatum: 07.05.2018, 20:00</p>\n</div>", "author_str": "Julia Mitterm\u00fcller", "host": "freiburg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-26T01:00:54", "image": "posts/wieder-mal-wohnzimmerkonzert-mit-weitblick.jpg", "teaser": "Wurde ja auch Zeit. Diesmal mit dem Leipziger Musiker Tricknik.", "title": "Wieder mal Wohnzimmerkonzert mit Weitblick...", "updated": "2018-04-26T01:00:54", "project": null, "published": "2018-04-26T01:00:54", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wohnzimmerkonzert.jpg?itok=cNPUcQ-Z 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wohnzimmerkonzert.jpg?itok=c7J3h28W 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wohnzimmerkonzert.jpg?itok=KXcmuAYQ\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p><br /><br />\nWeitblick Leipzig e.V. l\u00e4dt euch herzlich ein zum Wohnzimmerkonzert mit dem Leipziger Musiker <strong>Tricknik</strong>. <a href=\"https://www.facebook.com/Tricknik-1948613805388626/\" title=\"Facebook Tricknik\">Hier k\u00f6nnt ihr mal reinh\u00f6ren.</a></p>\n<p><a href=\"https://www.facebook.com/events/629927960701419\" title=\"Facebook Wohnzimmerkonzert Tricknik\">Und hier geht's zur Facebook-Veranstaltung.</a></p>\n<p>Wenn ihr dabei sein wollt, schreibt eine Nachricht f\u00fcr die genaue Adresse an   <span id=\"b605c87554ef12002a17312a2b9fd78634a2745c\"></span></p>\n<script type=\"text/javascript\">\n<!--//--><![CDATA[// ><!--\n <!--\n  document.getElementById('b605c87554ef12002a17312a2b9fd78634a2745c').innerHTML = '<a href=\"&#109;&#97;&#105;&#108;&#116;&#111;&#58;&#108;&#101;&#105;&#112;&#122;&#105;&#103;&#64;&#119;&#101;&#105;&#116;&#98;&#108;&#105;&#99;&#107;&#101;&#114;&#46;&#111;&#114;&#103;\">&#108;&#101;&#105;&#112;&#122;&#105;&#103;&#64;&#119;&#101;&#105;&#116;&#98;&#108;&#105;&#99;&#107;&#101;&#114;&#46;&#111;&#114;&#103;';\n// --> \n//--><!]]>\n</script><p>.<br />\nAb 19:30 Uhr k\u00f6nnt ihr vorbei kommen, es euch schon mal gem\u00fctlich machen und ein Bier trinken, und um 20:30 Uhr startet dann die Sause. F\u00fcr Verpflegung ist gesorgt, ihr m\u00fcsst keinen Eintritt zahlen, aber die Musiker freuen sich nat\u00fcrlich \u00fcber eine Spende von euch! </p>\n<p>Wir sind schon ganz hyped und freuen uns auf einen sch\u00f6nen Abend mit euch :-)</p>\n</div>", "author_str": "Lisabet Riehn", "host": "leipzig", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-04-30T12:45:59", "image": "posts/weitblick-wg-konzert.jpg", "teaser": "Am 26. April haben wir wieder ein WG-Konzert f\u00fcr den guten Zweck veranstaltet: Live-Musik in gem\u00fctlicher WG-Atmosph\u00e4re bei einem unserer Weitblicker Zuhause! Vielen Dank an alle Musiker*innen, es war ein wundersch\u00f6ner Abend!", "title": "Weitblick WG Konzert", "updated": "2018-04-30T12:45:59", "project": null, "published": "2018-04-30T12:45:59", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_1.jpg?itok=gHYP8JP7 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_1.jpg?itok=waKBb5cS 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_1.jpg?itok=-TdkbO6m\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am 26. April haben wir wieder ein WG-Konzert f\u00fcr den guten Zweck veranstaltet: Live-Musik in gem\u00fctlicher WG-Atmosph\u00e4re bei einem unserer Weitblicker Zuhause! Vielen Dank an alle Musiker*innen, es war ein wundersch\u00f6ner Abend!</p>\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_3.jpg?itok=fFXtUW39 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_3.jpg?itok=ag0OMMnU 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_3.jpg?itok=bRCQfcnG\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_2.jpg?itok=Y-_qkiwN 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_2.jpg?itok=6mxbrF_3 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_2.jpg?itok=X7LXXu6K\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_8.jpg?itok=7QRaD831 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_8.jpg?itok=8EicY-nT 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_8.jpg?itok=OcrSvGQB\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_5.jpg?itok=9lfmYgdI 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_5.jpg?itok=8hmmbyKD 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_5.jpg?itok=sqFa-gAc\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_4.jpg?itok=poJd1c8n 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_4.jpg?itok=VVcJHiQ7 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_4.jpg?itok=MnI6amFI\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_6.jpg?itok=jWsIUsXY 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_6.jpg?itok=hsW7Rn7d 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_6.jpg?itok=lW4y-7mV\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_7.jpg?itok=5cfBPBtL 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_7.jpg?itok=I1vhKDKI 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_7.jpg?itok=uhC9APdC\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/wg_9.jpg?itok=h_MZDH0O 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/wg_9.jpg?itok=Wk70hziS 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/wg_9.jpg?itok=TaaAz6xT\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div>", "author_str": "Viktoria von Hassell", "host": "osnabrueck", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-02T18:35:32", "image": "posts/einladung-zur-jahreshauptversammlung.png", "teaser": "Liebe Weitblicker/innen, wir laden Euch wieder herzlich zur Jahreshauptversammlung am 28.Mai um 18 Uhr ein!", "title": "Einladung zur Jahreshauptversammlung", "updated": "2018-05-02T18:35:32", "project": null, "published": "2018-05-02T18:35:32", "text": "<div class=\"taptext\"><p>Liebe Weitblicker/innen,<br />\nwir laden Euch wieder ganz herzlich zur Jahreshauptversammlung ein. Sie findet diesmal statt am 28.Mai 2018 um 18 Uhr in der Ludewig-Meyn-Str.2 Raum 1. </p>\n<p>Es stehen viele neue Vorstandsposten zur Wahl. Falls du also Lust hast, die Dinge bei Weitblick Kiel etwas fester in die Hand zu nehmen - egal, ob du schon jahrelang, oder erst seit Kurzem dabei bist - dann melde dich gerne schon einmal vorab bei uns! </p>\n<p>Falls ihr nicht da sein k\u00f6nnt, bitten wir euch dringend, einer*m anderen Weitblicker*in euer Stimmrecht zu \u00fcbertragen, damit wir beschlussf\u00e4hig sind.</p>\n<p>Wir freuen uns auf euch,<br />\nEuer Vorstand</p>\n</div>", "author_str": "Lisa Uetermeier", "host": "kiel", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-05T15:40:51", "image": "posts/einladung-zur-jahreshauptversammlung.png", "teaser": "Liebe Weitblicker*innen, wir laden Euch herzlich zur Jahreshauptversammlung am 28. Mai 2018 um 18 Uhr in der Ludewig-Meyn-Str.2 im Raum 1 ein!", "title": "Einladung zur Jahreshauptversammlung", "updated": "2018-05-05T15:40:51", "project": null, "published": "2018-05-05T15:40:51", "text": "<div class=\"taptext\"><p>Liebe Weitblicker*innen, </p>\n<p>wir laden Euch herzlich zur Jahreshauptversammlung am 28. Mai 2018 um 18 Uhr in der Ludewig-Meyn-Str.2 im Raum 1 ein!</p>\n<p>Der Vorstand wird nat\u00fcrlich auch wieder gew\u00e4hlt. Wenn du also Lust hast dich im Vorstand zu engagieren und Weitblick Kiel weiter vorantreiben m\u00f6chtest, dann melde dich gerne schon einmal vorab bei uns! Es ist auch v\u00f6llig egal, ob du schon jahrelang, oder erst seit Kurzem dabei bist!</p>\n<p>Falls ihr nicht da sein k\u00f6nnt, bitten wir euch dringend, einer*m anderen Weitblicker*in euer Stimmrecht zu \u00fcbertragen, damit wir beschlussf\u00e4hig sind. </p>\n<p>Wir freuen uns auf euch, </p>\n<p>euer Vorstand</p>\n</div>", "author_str": "Lisa Uetermeier", "host": "kiel", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-09T15:29:48", "image": "posts/poetry-slammer-innen-gesucht.jpg", "teaser": "Weitblick Bonn sucht f\u00fcr unseren Poetry Slam Slammer*innen und solche, die es werden wollen !", "title": "Poetry Slammer*innen gesucht !", "updated": "2018-05-09T15:29:48", "project": null, "published": "2018-05-09T15:29:48", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/31841793_1848571125207733_1472408702823694336_n.jpg?itok=od3wvZrh 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/31841793_1848571125207733_1472408702823694336_n.jpg?itok=tbZeQ0Le 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/31841793_1848571125207733_1472408702823694336_n.jpg?itok=DDbmvbZV\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Wir veranstalten am Mittwoch, den 4. Juli um 20 Uhr einen Poetry Slam im Nyx. Daf\u00fcr suchen wir 6-8 Slammer*innen, die jeweils ca. 7 Minuten Zeit haben, ihren (ersten) Text auf der B\u00fchne vorzustellen. Es wird eine Bewertung im klassischen Publikums-Jury-Verfahren und somit im Anschluss an die Hauptrunde ein Finale der besten drei Slammer*innen geben. Der erste Platz bekommt nat\u00fcrlich auch einen Preis!</p>\n<p>Thema des Abends wird Bildung sein. Ob ihr nun Anekdoten aus der Schulzeit erz\u00e4hlt, Dozenten, Hausarbeiten oder die eigene Prokrastination kreativ aufgreift oder Kritik am Bildungssystem oder internationaler Bildungsungerechtigkeit \u00e4u\u00dfern wollt, ist ganz euch \u00fcberlassen. Falls ihr euch nicht sicher seid, ob euer Text ins Programm passt, k\u00f6nnt ihr uns gerne jederzeit eine Nachricht schreiben. In der Finalrunde wird es kein festgelegtes Thema mehr geben, ihr k\u00f6nnt eurer Kreativit\u00e4t dann also freien Lauf lassen!</p>\n<p>Da dies unser erster Weitblick Poetry Slam ist, werden wir keinen Eintritt nehmen. Zusammen mit der lockeren, gem\u00fctlichen Atmosph\u00e4re im Nyx bietet sich also die perfekte Gelegenheit, auch dann auf der B\u00fchne zu stehen, wenn ihr bisher noch an keinem anderen Slam teilgenommen habt!</p>\n<p>Wenn ihr Interesse habt mitzumachen, meldet euch gerne direkt hier bei Facebook oder per Mail an   <span id=\"7fcabfe4911afec8b5b8fd80ef54fc7b1cfad1d3\"></span></p>\n<script type=\"text/javascript\">\n<!--//--><![CDATA[// ><!--\n <!--\n  document.getElementById('7fcabfe4911afec8b5b8fd80ef54fc7b1cfad1d3').innerHTML = '<a href=\"&#109;&#97;&#105;&#108;&#116;&#111;&#58;&#98;&#111;&#110;&#110;&#64;&#119;&#101;&#105;&#116;&#98;&#108;&#105;&#99;&#107;&#101;&#114;&#46;&#111;&#114;&#103;\">&#98;&#111;&#110;&#110;&#64;&#119;&#101;&#105;&#116;&#98;&#108;&#105;&#99;&#107;&#101;&#114;&#46;&#111;&#114;&#103;';\n// --> \n//--><!]]>\n</script></div>", "author_str": "Alexa Bunke", "host": "bonn", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-14T12:45:56", "image": "posts/ruckblick-wohnzimmerkonzert.jpg", "teaser": "Am 4. Mai fand unser Wohnzimmerkonzert statt. Gro\u00dfen Dank an alle K\u00fcnsterInnen und Unterst\u00fctzerInnen :)", "title": "R\u00fcckblick: Wohnzimmerkonzert", "updated": "2018-05-14T12:45:56", "project": null, "published": "2018-05-14T12:45:56", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/31964003_1646698142051683_2761454239485001728_n.jpg?itok=wEEhU-CT 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/31964003_1646698142051683_2761454239485001728_n.jpg?itok=vNtPczre 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/31964003_1646698142051683_2761454239485001728_n.jpg?itok=2HH_HPmT\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am 4. Mai fand unser Wohnzimmerkonzert statt - und wir haben das Wohnzimmer vollgekriegt!<br /><br /></p>\n</div><div class=\"toright\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width33_custom_user_normal_1x/public/tappictures/31939630_1646702038717960_84491563014553600_n.jpg?itok=R63tROUe 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width33_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/31939630_1646702038717960_84491563014553600_n.jpg?itok=zHW8f_-a 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width33_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/31939630_1646702038717960_84491563014553600_n.jpg?itok=lEDdA3qb\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Es war uns gestern eine gro\u00dfe Freude mit all euch sch\u00f6nen Menschen! Ein riesiges Dankesch\u00f6n an die MusikerInnen f\u00fcr den wunderbaren Abend, das war ein allererstesahne Wohnzimmerkonzert - wir sind noch ganz verliebt und freuen uns schon auf das n\u00e4chste Mal. :-)</p>\n</div>", "author_str": "Lisabet Riehn", "host": "leipzig", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-17T08:58:59", "image": "posts/das-war-die-weitbeat-vol-8.jpg", "teaser": "Unsere Soli-Party ist vorbei, die letzten G\u00e4ste sind gegangen, das Slaughterhouse ist wieder sauber und unsere Spenden sind gez\u00e4hlt. Vielen Dank an alle G\u00e4ste, DJs und dem Personal das Slaughterhouses f\u00fcr die erfolgreiche und tolle Party!", "title": "Das war die WeitBeat Vol.8", "updated": "2018-05-17T08:58:59", "project": null, "published": "2018-05-17T08:58:59", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_2890.jpg?itok=SegMJXkh 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_2890.jpg?itok=EX0J8TSL 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_2890.jpg?itok=Zs-xn0AN\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Unsere Soli-Party ist vorbei, die letzten G\u00e4ste sind gegangen, das <a href=\"http://slaughterhouse-berlin.de/programm.htm\">Slaughterhouse</a> ist wieder sauber und unsere Spenden sind gez\u00e4hlt. Vielen Dank an alle G\u00e4ste, DJs und dem Personal das Slaughterhouses f\u00fcr die erfolgreiche und tolle Party! Wir w\u00fcrden uns sehr f\u00fcr eine weitere, zuk\u00fcnftige Partym\u00f6glichkeit freuen.</p>\n<p>Gegen 22:00 Uhr trafen sich die ersten Weitblicker*innen um zusammen mit dem Personal vom Slaughterhouse und den DJs den Ablauf der Party zu planen, die Musiakanlage zu justieren sowie alles entsprechend zu r\u00e4umen. Bereits vor dem offiziellen Einlas kamen die ersten G\u00e4ste, welche allerdings noch f\u00fcr eine Weile warten mussten. P\u00fcnktlich gegen 23:00 Uhr war auch im Slaughterhouse alles zurecht ger\u00e4umt und die DJs vom Turmverein begannen mit ihren Beats, sodass wir getrost die T\u00fcren \u00f6ffnen konnten.<br />\nNeben dem obligatorischen Eintrittspreis von 5\u20ac konnten mit einem kleinen Aufpreis auch leckere Lollis oder unsere Weitblick-Jutebeutel erworben werden. F\u00fcr das kulinarische Wohl gab es ein kleines, aber feines selbstgemachtes Buffet gegen eine Spende bestehend aus Pizzarollen und diversen Kuchen. Selbstverst\u00e4ndlich war auch Weitblick \u00fcberall pr\u00e4sent.</p>\n</div><div class=\"toright\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_2945.jpg?itok=oY4vvG4p 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_2945.jpg?itok=N3E_aXPm 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_2945.jpg?itok=rVfpKFyW\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Die DJs vom Turmverein sind bekannt f\u00fcr ihren guten Techno, und so war es auch: bis in die sommerlich-warmen Morgenstunden konnte und wurde durchgetanzt. Die Nebelmaschine, die vielen bunten Lichter und zur Erfrischung eiskalte Getr\u00e4nke machten das Tanzen noch sch\u00f6ner.</p>\n<p>Aber auch die Betreiber vom Slaughterhouse waren mit uns sowie unseren G\u00e4sten sehr zufrieden, sodass die M\u00f6glichkeit einer zuk\u00fcnftigen Party von unserer Seite aus besteht.</p>\n</div>", "author_str": "Eico Schweins", "host": "berlin", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-20T16:07:23", "image": "posts/bibos-auf-der-bowlingbahn.jpg", "teaser": "Im Februar ging es f\u00fcr unsere kleinen BiBos zum ersten Mal auf die Bowlingbahn!", "title": "BiBos auf der Bowlingbahn", "updated": "2018-05-20T16:07:23", "project": null, "published": "2018-05-20T16:07:23", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_5705_kleiner.jpg?itok=LXPVWfa7 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_5705_kleiner.jpg?itok=cPXRMei6 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_5705_kleiner.jpg?itok=ibsnrFum\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am 25. Februar war es wieder so weit, dass ein Ausflug der BiBo-Paten und Patinnen gemeinschaftlich mit den Kindern unternommen werden sollte. Ziel: das Bowlingcenter in Roisdorf. 4 Paten und Patinnen mit jeweils 2 Kindern trafen sich gegen 12 Uhr am Bonner Hbf. Allgemein herrschte gro\u00dfe Aufregung: Keines der Kinder hatte jemals zuvor eine Bowlingkugel in der Hand gehalten. Man munkelt, dass die Kugeln sehr schwer sind und es  einiges an Geschick und Technik ben\u00f6tigt, um diese auf die Bahn zu bringen ohne die Gosse zu erwischen. Gegen 13 Uhr erreichten wir die Halle und erhielten unsere speziellen \u201cBowling-Schuhe\u201d. </p>\n</div><div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_5706_kleiner.jpg?itok=UenUtfRK 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_5706_kleiner.jpg?itok=WWpDnwji 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_5706_kleiner.jpg?itok=3SmbWsOn\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Es wurden zwei Teams gebildet (Erwachsene gegen Kinder) und auf zwei Bahnen wurde um die Wette gebowlt. F\u00fcr jedes paar H\u00e4nde lie\u00df sich eine passend gro\u00dfe Bowlingkugel finden und so wurde das Duell zwischen Kindern und Erwachsenen ziemlich spannend, wobei sich die Erwachsenen zum Ende hin durchsetzen konnten. Nichtsdestotrotz hatten alle gro\u00dfen Spa\u00df! Im Anschluss schlenderten wir gemeinsam zur\u00fcck zur Bahnhaltestelle um uns auf den R\u00fcckweg nach Bonn zu machen. Das n\u00e4chste Mal wollen alle endlich bei gutem Wetter in den K\u00f6lner Zoo!</p>\n</div>", "author_str": "Susanne Bell", "host": "bonn", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-22T09:50:15", "image": "posts/filme-mit-weitblick-alphabet.jpg", "teaser": "Vielen Dank an alle BesucherInnen der Bildungskritischen Woche 2018! Gemeinsam sahen wir den Film &#039;&#039;alphabet&#039;&#039; von Erwin Wagenhofer und hatten im Anschluss eine spannende Diskussion.", "title": "Filme mit Weitblick: alphabet", "updated": "2018-05-22T09:50:15", "project": null, "published": "2018-05-22T09:50:15", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/alphabet_astakeller.jpg?itok=DE2R-dYn 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/alphabet_astakeller.jpg?itok=QN3F7keL 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/alphabet_astakeller.jpg?itok=tAs1fNeN\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Danke an alle, die bei unserem Filmabend im Rahmen der Bildungskritische Woche Uni Duisburg dabei waren und mit uns die Doku \"alphabet\" angeschaut haben. Danke vor allem f\u00fcr die spannende Diskussion im Anschluss! In unserer Reihe \"Filme mit Weitblick\" zeigen wir regelm\u00e4\u00dfig gesellschaftskritische Filme \u2013 u. a. zum Thema Bildung, aber auch dar\u00fcber hinaus. Habt ihr Vorschl\u00e4ge/W\u00fcnsche f\u00fcr weitere Filmabende? Dann lasst uns gerne einen Kommentar da und schaut auf unserer <a href=\"https://de-de.facebook.com/WeitblickDuisburgEssen/\">Facebookseite</a> vorbei!</p>\n</div>", "author_str": "Nikolai Kazda", "host": "duisburg-essen", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-22T14:05:01", "image": "posts/bepflanzung-des-bildungsgartens.jpg", "teaser": "Am vergangen Sonntag hat der BiGa in Kooperation mit einigen BiBo Paten, bei wundersch\u00f6nem Sonnenschein die Gartensaison eingel\u00e4utet. ", "title": "Bepflanzung des Bildungsgartens", "updated": "2018-05-22T14:05:01", "project": null, "published": "2018-05-22T14:05:01", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img-20180506-wa0012_0.jpg?itok=G1pM5Fer 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img-20180506-wa0012_0.jpg?itok=Ih0dt6zV 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img-20180506-wa0012_0.jpg?itok=m1SCvWV0\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am vergangen Sonntag hat der BiGa in Kooperation mit einigen BiBo-Pat*innen, bei wundersch\u00f6nem Sonnenschein die Gartensaison eingel\u00e4utet. F\u00fcr die Aktion wurden alle BiBo-Paten*innen die Interesse an einem Ausflug in den Garten haben eingeladen mit ihren Patenkindern vorbeizuschauen und bei der Aussaat und Bepflanzung zu helfen.<br />\nSchon zwei Wochen vorher hatten einige Weitblickende den Garten vorbereitet und alles f\u00fcr die Bepflanzung hergerichtet. Es wurde auf der freien Grasfl\u00e4che ein neues Beet angelegt und die bereits angelegten Beete umgegraben und von Unkraut befreit. Somit konnten wir am Sonntag gegen 14:00 Uhr direkt mit dem S\u00e4hen beginnen. Nachdem die Kinder Kartoffeln und Mais ausges\u00e4t hatten, machten sie sich daran einige Steine f\u00fcr die Beschriftung der Beete zu bemalen. W\u00e4hrenddessen konnten die \u00fcbrigen Weitblickenden Weiteres Gem\u00fcse auss\u00e4hen und Zucchini und K\u00fcrbispflanzen in die Beete setzen. </p>\n</div><div class=\"toright\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img-20180506-wa0011_0.jpg?itok=NwHhOF5h 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img-20180506-wa0011_0.jpg?itok=t1jIvpYO 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img-20180506-wa0011_0.jpg?itok=yaErqe0x\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Neben unserer Aktion fand auf dem Gel\u00e4nde auch der offene Sonntag der Gr\u00fcnen Spielstadt statt. Die Kinder entdeckten schnell die Livemusik und einige weitere Aktionen, die parallel stattfanden und konnten so zwischen unserer Aktion und den restlichen Events hin und her pendeln. Gleichzeitig gesellten sich auch eine Familie mit Kindern zu unserem Mal-Tisch, wo die Steine f\u00fcr das Gem\u00fcsebeet beschriftet und verziert wurden.<br />\nDa die Kinder aus der Fl\u00fcchtlingsunterkunft mittlerweile nicht mehr in Dransdorf wohnen werden wir in n\u00e4chster Zeit, wie auch diesen Sonntag die BiBo Kinder, Kinder aus anderen Weitblick Projekten in Bonn mit in unsere Garten Aktionen einbeziehen. Wir sind auch dieses Jahr sehr gespannt, wie die Pflanzen gedeihen werden und planen schon einige Aktionen zur weiteren Gestaltung des Gartens. </p>\n</div>", "author_str": "Alexa Bunke", "host": "bonn", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-22T19:38:08", "image": "posts/jahreshauptversammlung-2018.png", "teaser": "Am 12. M\u00e4rz fand die diesj\u00e4hrige Mitglieder-Vollversammlung von Weitblick M\u00fcnchen e.V. im EineWeltHaus statt.", "title": "Jahreshauptversammlung 2018", "updated": "2018-05-22T19:38:08", "project": null, "published": "2018-05-22T19:38:08", "text": "<div class=\"taptext\"><p>Am 12. M\u00e4rz fand die diesj\u00e4hrige Mitglieder-Vollversammlung von Weitblick M\u00fcnchen e.V. im EineWeltHaus statt. Bei Geb\u00e4ck und Gem\u00fcsesticks gab es einen bilderreichen Bericht \u00fcber die Aktionen des letzten Jahres, die Finanzen sowie deren Verwendung, gefolgt von einem Ausblick auf das kommende Semester. Einstimmig wurde der alte Vorstand entlastet und ein neuer gew\u00e4hlt. Wir danken dem alten Vorstand f\u00fcr seine T\u00e4tigkeit und begr\u00fc\u00dfen den neuen Vorstand in seinem Amt! Vorstandsvorsitzende ist Isabel Seidler, neue im Amt als Kassenwartin ist Maria Rudolfer mit Daniel Dickes als Stellvertreter. Weiterhin geh\u00f6ren Anna Wenger und Deniz Tanrisever dem Vorstand an.</p>\n</div>", "author_str": "Daniel Dickes", "host": "muenchen", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-22T19:42:34", "image": "posts/flohmarkt-auf-der-theresienwiese-2018-wir-waren-wieder-dabei.png", "teaser": "Am 21.04.2018 wurde ab 6 Uhr morgens gefeilscht, hart verhandelt und die ein oder andere Kuriosit\u00e4t verkauft.", "title": "Flohmarkt auf der Theresienwiese (2018) - Wir waren wieder dabei!", "updated": "2018-05-22T19:42:34", "project": null, "published": "2018-05-22T19:42:34", "text": "<div class=\"taptext\"><p>Mittlerweile ist die Teilnahme von Weitblick M\u00fcnchen e.V. beim gr\u00f6\u00dften Flohmarkt Bayerns, im Herzen M\u00fcnchens, zu einer festen Tradition geworden.  Am 21.04.2018 wurde ab 6 Uhr morgens gefeilscht, hart verhandelt und die ein oder andere Kuriosit\u00e4t verkauft - den f\u00fcr die von uns unterst\u00fctze Schule in Ghana z\u00e4hlt jeder Euro. Wir m\u00f6chten uns herzlich bei den Mitglieden und Unterst\u00fctzern f\u00fcr die gro\u00dfartigen Sachspenden bedanken, die dem Verein dieses Jahr einen Erl\u00f6s von 447\u20ac beschert haben. Ein weiteres gro\u00dfes Danke geb\u00fchrt den flei\u00dfigen Helferinnen und Helfer die trotz br\u00fctender Hitze mit Spa\u00df dabei waren und das ganze Event erst erm\u00f6glicht haben. Wir freuen uns bereits auf n\u00e4chstes Jahr!</p>\n<p>Euer Weitblick M\u00fcnchen</p>\n</div>", "author_str": "Daniel Dickes", "host": "muenchen", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-22T19:52:12", "image": "posts/info-stand-beim-streetlife-festival.png", "teaser": "Auch beim diesj\u00e4hrigen Streetlife-Festival im Mai war Weitblick M\u00fcnchen wieder mit einem Stand vertreten.", "title": "Info-Stand beim Streetlife-Festival", "updated": "2018-05-22T19:52:12", "project": null, "published": "2018-05-22T19:52:12", "text": "<div class=\"taptext\"><p>Auch beim diesj\u00e4hrigen Streetlife-Festival im Mai war Weitblick M\u00fcnchen wieder mit einem Stand vertreten. Leider waren die Umst\u00e4nde wegen des windigen Wetters nicht optimal, sodass unser Infomaterial das ein oder andere Mal weggeweht wurde. Trotzdem hatten wir die Gelegenheit unseren Verein zu pr\u00e4sentieren und andere Organisationen kennen zu lernen. Wie immer gab es auf dem Festival viele interessante und spannende Aktionen, f\u00fcr die sich ein Besuch lohnte!</p>\n</div>", "author_str": "Daniel Dickes", "host": "muenchen", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-05-29T17:39:19", "image": "posts/weitblick-kiel-hat-einen-neuen-vorstand-gewahlt.jpg", "teaser": "Gestern Abend auf unserer Jahreshauptversammlung wurde, neben der Vorstellung des Finanzberichts, \u00fcberlegt, wie wir unsere Treffen neu strukturieren k\u00f6nnen, und es wurde nat\u00fcrlich ein neuer Vorstand gew\u00e4hlt!", "title": "Weitblick Kiel hat einen neuen Vorstand gew\u00e4hlt!", "updated": "2018-05-29T17:39:19", "project": null, "published": "2018-05-29T17:39:19", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_80292.jpg?itok=n_q_yW8L 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_80292.jpg?itok=3iZA9c6Z 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_80292.jpg?itok=fuVLfoJ1\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Unser neuer Vorstand wurde gew\u00e4hlt! Gestern Abend fand unsere Jahreshauptversammlung statt und neben dem \u00fcblichen b\u00fcrokratischen Kram durften sich Jonte Buchholz, Anne Drobny und Lisa Uetermeier auf ein weiteres Jahr im Vorstand freuen. Aber wir begr\u00fc\u00dfen auch ein neues Vorstandsmitglied: herzlich Willkommen im Vorstand, Leona Sedlaczek!<br />\nAuf ein mindestens ebenso erfolgreiches Jahr wie das Letzte!</p>\n</div>", "author_str": "Lisa Uetermeier", "host": "kiel", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-05T12:57:14", "image": "posts/eine-hand-voller-sterne.jpg", "teaser": "Unterst\u00fctzt das Filmprojekt Eine Hand voller Sterne noch bis zum 24.06. auf Startnext!", "title": "Eine Hand voller Sterne", "updated": "2018-06-05T12:57:14", "project": null, "published": "2018-06-05T12:57:14", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/31821178_1501237646668562_1871883516535373824_o.jpg?itok=wczx5HaS 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/31821178_1501237646668562_1871883516535373824_o.jpg?itok=-YOLuUR- 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/31821178_1501237646668562_1871883516535373824_o.jpg?itok=vPsgmjfD\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Unterst\u00fctzt das Filmprojekt <a href=\"http://www.hand-voller-sterne.de/\">Eine Hand voller Sterne</a> noch bis zum 24.06. auf <a href=\"https://www.startnext.com/hand-voller-sterne\">Startnext!</a> </p>\n<p>In Kooperation mit Weitblick entsteht die Verfilmung des 1987 erschienenen Romanes \u00fcber Menschenrechte und freie Meinungs\u00e4u\u00dferung, erz\u00e4hlt aus der Perspektive eines B\u00e4ckerjungen in Damaskus.</p>\n<p>Die Thematik der Geschichte ist nicht auf Syrien begrenzt, sie l\u00e4sst sich auf eine Vielzahl von L\u00e4ndern, Kulturen und Zeiten \u00fcbertragen und spricht damit uns alle an! </p>\n</div>", "author_str": "Eico Schweins", "host": "berlin", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-05T19:16:55", "image": "posts/gsi-weiterbilden-seminar.jpg", "teaser": "Wir hatten ein tolles Wochenende beim weiterbilden-Seminar in Bonn am Gustav-Stresemann-Institut!", "title": "GSI weiterbilden-Seminar", "updated": "2018-06-05T19:16:55", "project": null, "published": "2018-06-05T19:16:55", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/gsi_0.jpg?itok=qYG382LA 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/gsi_0.jpg?itok=KxpC4dQK 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/gsi_0.jpg?itok=-m1MUcv1\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Wir hatten ein tolles Wochenende beim weiterbilden-Seminar in Bonn am Gustav-Stresemann-Institut! Zum Thema Verantwortung gab es tolle Vortr\u00e4ge und Workshops, zum Beispiel zum Thema Effektiver Altruismus oder Argumentieren gegen Rechtspopulismus. </p>\n</div>", "author_str": "Eileen Giesel", "host": "heidelberg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-05T19:23:13", "image": "posts/weitblick-heidelberg-wird-7.jpg", "teaser": "Alles Gute zum Geburtstag, Weitblick Heidelberg!", "title": "Weitblick Heidelberg wird 7", "updated": "2018-06-05T19:23:13", "project": null, "published": "2018-06-05T19:23:13", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/geburtstag2.jpg?itok=ygn2V0A_ 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/geburtstag2.jpg?itok=FoQEXhUW 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/geburtstag2.jpg?itok=l03SeFV5\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am 27.05.2011, also vor 7 Jahren, wurde Weitblick Heidelberg gegr\u00fcndet. Seitdem haben wir viel erreicht und viele Menschen haben Weitblick Heidelberg inspiriert, ver\u00e4ndert und weitergebracht. Danke an euch alle daf\u00fcr!<br />\nWir freuen uns sehr \u00fcber unser 7-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um und sto\u00dfen an auf die n\u00e4chsten Jahre!</p>\n</div>", "author_str": "Eileen Giesel", "host": "heidelberg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-07T19:40:10", "image": "posts/ausflug-ins-schokoladenmuseum-fur-adrg.jpg", "teaser": "Am letzten Sonntag konnte sich Aus der Reihe getanzt endlich einen lange gehegten Traum erf\u00fcllen: einen Ausflug ins Schokoladenmuseum ! ", "title": "Ausflug ins Schokoladenmuseum f\u00fcr AdRg", "updated": "2018-06-07T19:40:10", "project": null, "published": "2018-06-07T19:40:10", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/bild_1.jpg?itok=oYbb7gIe 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/bild_1.jpg?itok=0xbckk6j 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/bild_1.jpg?itok=6mCU361K\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am letzten Sonntag konnte sich Aus der Reihe getanzt endlich einen lange gehegten Traum erf\u00fcllen: einen Ausflug ins Schokoladenmuseum !<br />\nMit f\u00fcnf Kindern und f\u00fcnf Weitblickenden ging es von Dransdorf aus nach K\u00f6ln, wo wir bei perfektem Sommerwetter am Rhein direkt zwei verschiedene Seifenblasenk\u00fcnstler getroffen haben, die bei den Kindern super ankamen.<br />\nMit diesem sch\u00f6nen Anfang und ein paar Fotos im Gep\u00e4ck haben wir uns dann ins Schokoladenmuseum aufgemacht, das uns auch sehr freundlich mit einer  Begr\u00fc\u00dfungsschokolade empfangen hat.</p>\n</div><div class=\"toright\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0037.jpg?itok=_-Xm7BfG 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0037.jpg?itok=XkDMxp6d 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0037.jpg?itok=OjU6yXb7\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Im Museum selber konnten wir uns zuerst davon \u00fcberzeugen, dass Schokolade tats\u00e4chlich aus einer recht unscheinbaren Bohne gemacht wird (weder braun noch lila) die wir dann auch direkt im Tropenhaus live und in Farbe anschauen konnten. Danach ging es weiter zum Hauptteil der Ausstellung: wir durften sehen, wie aus der Bohne fl\u00fcssige Schokolade wird und wie eine Reihe von Maschinen dann aus der Fl\u00fcssigkeit tats\u00e4chliche Schokoladentafeln macht ! Um alles noch besser zu machen, konnten wir uns am Schokoladenbrunnen sogar selbst von der Qualit\u00e4t der Schokolade \u00fcberzeugen. Nach einem Streifzug durch die Geschichte der Schokolade (und einem l\u00e4ngeren Aufenthalt im angrenzenden Schokoladenladen, der die Kinder durch seine gro\u00dfe Auswahl an den Rand der Verzweiflung brachte) war es dann auch schon wieder Zeit f\u00fcr den R\u00fcckweg.<br />\nNachdem wir zum kr\u00f6nenden Abschluss am Rheinufer noch einen wagemutigen Zauberer getroffen hatten, kehrten alle gl\u00fccklich und zufrieden nach Dransdorf zur\u00fcck. Das Warten hat sich gelohnt !</p>\n</div>", "author_str": "Alexa Bunke", "host": "bonn", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-08T20:30:38", "image": "posts/weiterbilden-seminar-2018.jpg", "teaser": "Verantwortung, was bedeutet das eigentlich? Verantwortung \u00fcbernehmen, abgeben, verantwortungsbewusst sein, wie geht das eigentlich? K\u00f6nnen wir uns Verantwortung entziehen und was passiert, wenn Verantwortung in die \u201efalschen H\u00e4nde\u201c gelangt?", "title": "Weiterbilden Seminar 2018", "updated": "2018-06-08T20:30:38", "project": null, "published": "2018-06-08T20:30:38", "text": "<div class=\"clearfix\"></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/gsi_2018_gruppenbild.jpg?itok=O8-F8Sld 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/gsi_2018_gruppenbild.jpg?itok=y9jx63pq 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/gsi_2018_gruppenbild.jpg?itok=ofJPQFig\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p> <i>Verantwortung</i>, was bedeutet das eigentlich? Verantwortlich sein, Verantwortung \u00fcbernehmen, Verantwortung abgeben, verantwortungsbewusst sein, wie geht das eigentlich? K\u00f6nnen wir uns Verantwortung entziehen und was passiert, wenn Verantwortung in die \u201efalschen H\u00e4nde\u201c gelangt? </p>\n<p>Diesen Fragen wollten wir beim Weiterbildenseminar vom 25.-27. Mai nachgehen. Dabei kamen wir, 70 Weitblicker_innen aus nah und fern, im Gustav-Stresemann-Institut in Bonn zusammen. Unter dem Motto \u201eVerantwortung \u00fcbernehmen\u201c gab es spannende Vortr\u00e4ge und Seminare, bei denen wir uns intensiver mit diesem wichtigen Thema auseinandersetzen konnten.  </p>\n<p>Als Auftakt h\u00f6rten wir einen theoretischen Vortrag \u00fcber Verantwortung. Weiter ging es mit einem Vortrag zum Thema Palm\u00f6l und die damit verbundene Verantwortung gegen\u00fcber Mensch und Umwelt. Danach hatten wir die M\u00f6glichkeit uns selbst in Workshops auf unterschiedlichste Weise mit dem Thema zu besch\u00e4ftigen. W\u00e4hlen konnten wir dabei zwischen f\u00fcnf Workshops: Argumentieren gegen Rechts, Effektiv Gutes tun: Effektiver Altruismus, Alternative Unternehmensf\u00fchrung und die Idee vom hierachielosen Unternehmen am Beispiel von Premium Cola, Cybersecurity -\u00dcberblick, Gefahren und aktuelle Entwicklungen und Gesellschaftliches Engagement: Empowerment junger Menschen als Gestalter*innen. Alle Workshops waren sehr spannend und wir konnten sicher einiges davon mit zur\u00fcck in unsere St\u00e4dte tragen und in unsere Vereinsarbeit einbringen. Schlie\u00dflich pr\u00e4sentierte uns das Deutsch-Franz\u00f6sische Jugendwerk, wie wir mit konkreten Projekten Verantwortung \u00fcbernehmen k\u00f6nnen. Zum Abschluss des Seminars besch\u00e4ftigten wir uns im Rahmen eines Open Space au\u00dferdem damit, wie wir selbst im pers\u00f6nlichen, studentischen und beruflichen Umfeld Verantwortung \u00fcbernehmen k\u00f6nnen.  </p>\n<p>Nat\u00fcrlich blieb zwischen den unterschiedlichen Veranstaltungen auch noch Zeit f\u00fcr einen Austausch miteinander und wir konnten auch ein wenig das gute Wetter in gem\u00fctlicher Stimmung am sch\u00f6nen Rhein genie\u00dfen.  </p>\n<p>Mit all diesen neuen Informationen, Ideen und voller Motivation, diese einzubringen, kehrten wir schlie\u00dflich in unsere St\u00e4dte zur\u00fcck und k\u00f6nnen es kaum erwarten, uns beim n\u00e4chsten bundesweiten Treffen wieder zu sehen.  </p>\n<p>Es war ein gelungenes Wochenende, auf dass wir alle gerne zur\u00fcckblicken. </p>\n<p>Ein herzliches Dankesch\u00f6n, an alle, die an diesem Wochenende Verantwortung \u00fcbernommen haben. Vielen Dank an die tollen Organisatorinnen, die das Seminar \u00fcberhaupt erst m\u00f6glich gemacht haben! Danke auch an alle Referent_innen f\u00fcr die spannenden Vortr\u00e4ge und Workshops und an das Gustav-Stresemann-Institut.  </p>\n</div>", "author_str": "Benedikt Hemmer", "host": "bundesverband", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-10T22:12:28", "image": "posts/teilnahme-an-der-netz-tagung-in-wetzlar.jpg", "teaser": "Auch in diesem Jahr haben wir an der Tagung von NETZ e.V., unserem Projektpartner f\u00fcr die WeltKlasse!-Partnerschaft, teilgenommen und die M\u00f6glichkeit genutzt, uns kritisch mit den kolonialen Spuren in der EZ auseinanderzusetzen.", "title": "Teilnahme an der NETZ-Tagung in Wetzlar", "updated": "2018-06-10T22:12:28", "project": null, "published": "2018-06-10T22:12:28", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_20180609_092026.jpg?itok=XioB3A6c 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_20180609_092026.jpg?itok=WWnXaPyL 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_20180609_092026.jpg?itok=0RKweKOl\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Von 8. bis 9.6.2018 fand das j\u00e4hrliche Treffen von NETZ e.V. in der Burg Hohensolms bei Wetzlar statt. Da wir im Fr\u00fchjahr beschlossen hatten, eine weitere WeltKlasse in Bangladesch zu f\u00f6rdern, war der Besuch von besonderer Bedeutung. W\u00e4hrend Kontakte gepflegt und gekn\u00fcpft wurden, stand insbesondere die kritische Auseinandersetzung mit Kolonialismus und kolonialen Spuren in der Vereinsarbeit von NETZ im Vordergrund. Nach dem offiziellen Kennenlernen am Vorabend, hielten die Referenten Nenad und Flo Samstagmorgen einen gut recherchierten Vortrag \u00fcber Kolonialismus und dessen Fortf\u00fchrung in der aktuellen Entwicklungszusammenarbeit, gefolgt von Gruppenarbeiten und Selbstreflexion. Nach einem anstrengenden Tag, bei dem die eigene Arbeit st\u00e4ndig hinterfragt wurde, klang die Tagung mit einer kleinen Party aus.<br />\nWir bedanken uns sehr herzlich bei allen, die die NETZ-Tagung dieses Jahr auf die Beine gestellt und durchgef\u00fchrt haben und freuen uns auf die weitere Zusammenarbeit!</p>\n</div>", "author_str": "Nikolai Kazda", "host": "duisburg-essen", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-18T16:16:56", "image": "posts/umgestaltung-des-gartens.jpg", "teaser": "Der BiGa und AdRg haben vor Kurzem einen wunderbar sonnigen Nachmittag im Garten verbracht", "title": "Umgestaltung des Gartens", "updated": "2018-06-18T16:16:56", "project": null, "published": "2018-06-18T16:16:56", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0025.jpg?itok=zsJGVF-9 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0025.jpg?itok=TXkiGY08 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0025.jpg?itok=vLKjNgOt\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Unsere letze Aktion war wieder eine Kooperation mit dem Weitblick Projekt \"Aus der Reihe getanzt\" in Dransdorf. Wir haben den Feiertag am 31. Mai genutzt, um bei bestem Wetter unseren Bildungsgarten neu auszustatten. Um 14.00 Uhr trafen wir uns in Dransdorf am Stadtteilcaf\u00e9 mit allen Kindern, die sich angemeldet hatten. Gegen kurz nach zwei ging es dann Richtung Me\u00dfdorfer Feld und zu unserem Garten. Dort sollte ein gro\u00dfes Holzschild bemalt werden, eine kleine Kiste zur Aufbewahrung aufgestellt werden und in einem Beet Senf ausges\u00e4t werden.</p>\n</div><div class=\"toright\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/thumbnail.jpg?itok=7GFzNqGY 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/thumbnail.jpg?itok=r7OK2fWP 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/thumbnail.jpg?itok=VfdlwPBD\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Im Garten angekommen, war erst einmal Zeit diesen zu erkunden, w\u00e4hrend die Materialen in den Garten transportiert wurden. Danach machten sich alle direkt an die Arbeit. Das Schild wurde bemalt und mit einer Weitblick Aufschrift verziert, au\u00dferdem wurde der Deckel der Kiste mit Dachpappe bedeckt, um sie vor Regen zu sch\u00fctzen. Hierf\u00fcr musste ges\u00e4gt, gemessen und Dachpappe geschnitten werden. Schlie\u00dflich konnten wir noch ein weiteres Fach unseres Insektenhotels mit Tannenzapfen f\u00fcllen und den Senf auss\u00e4hen. Zwischendurch war auch Zeit um kurz zu verschnaufen und ein wenig zu Essen oder zu trinken. Um 16.30 Uhr ging es dann schlie\u00dflich zur\u00fcck zum Stadtteilcaf\u00e9, wo die Kinder von ihren Eltern abgeholt wurden.</p>\n</div>", "author_str": "Alexa Bunke", "host": "bonn", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-18T19:53:51", "image": "posts/nachruf-terrassentunes-mit-hey-judeschka-dj-phelps.jpg", "teaser": "Ein kurzer R\u00fcckblick auf unser sehr erfolgreiches Terrassenkonzert.\r\n", "title": "Nachruf: Terrassentunes mit Hey Judeschka & DJ Phelps", "updated": "2018-06-18T19:53:51", "project": null, "published": "2018-06-18T19:53:51", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/terrassentunesx_hey_judeschka.jpg?itok=s1ee-evg 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/terrassentunesx_hey_judeschka.jpg?itok=KO9vCUpg 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/terrassentunesx_hey_judeschka.jpg?itok=m8W3htVh\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width50\"><strong>Terrassentunes mit Hey Judeschka & DJ Phelps \u2013 ein R\u00fcckblick</strong></p></div><div class=\"taptext\"><p>Es ist schon sp\u00e4t, als das letzte Lied erklingt. Auf der Tanzfl\u00e4che wird noch einmal Gas gegeben \u2013 und dann ist er vorbei: ein Abend voller Musik, Begegnungen und guter Laune. Die zufriedenen Gesichter sagen mehr als tausend Worte. Nun ist die Terrasse wieder blitzblank und wir haben Zeit, das Ganze Revue passieren zu lassen.</p>\n<p>Passend zu dem warmen Sommerwetter ging es mit einem k\u00fchlen Bier in der Hand und entspannten Kl\u00e4ngen der K\u00f6lner Band Hey Judeschka los. Ein Blick links, ein Blick rechts \u2013 die Stimmung war perfekt, und das blieb sie auch, als DJ Phelps kurz darauf \u00fcbernahm. Danke ihr drei, dass ihr uns mit eurer Musik begl\u00fcckt habt!</p>\n<p>Doch was w\u00e4re Musik ohne Technik? Oder ein Konzert ohne Bier? Ein Hoch auf Georgij, der uns souver\u00e4n durch den Dschungel aus Kabeln und Anschl\u00fcssen gef\u00fchrt hat, und auf Fr\u00fch K\u00f6lsch, die uns gro\u00dfz\u00fcgig mit fl\u00fcssigem Gold ausgestattet haben!</p>\n<p>Wir blicken auf einen grandiosen Sommerabend zur\u00fcck und freuen uns, dass wir ihn mit so vielen gro\u00dfartigen Menschen teilen konnten. Danke, ihr Lieben, f\u00fcr eure gute Laune und vor allem f\u00fcr eure Gro\u00dfz\u00fcgigkeit. Unsere Spendenbox hat sich gro\u00dfer Aufmerksamkeit erfreut: wir konnten \u00fcber 200\u20ac f\u00fcr unsere Bildungsprojekte in Kenia und Benin sammeln. Der Hammer!</p>\n<p>Wir hoffen, ihr habt den Abend ebenso genossen wie wir und seid alle gut nach Hause gekommen, mit Musik in den Ohren und Freude im Herzen. Bis zum n\u00e4chsten Mal!</p>\n<p>Mit euch immer wieder gerne, dieser Sommertag.</p>\n<p>Das Weitblick-Team</p>\n</div>", "author_str": "Mark Ewigmann", "host": "koeln", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-18T20:46:48", "image": "posts/was-passiert-mit-dem-mull-fuhrung-bei-der-freiburger-abfallwirtschaft.jpg", "teaser": "Elf Weitblicker*innen haben am 29.5.2018 die Freiburger Abfallwirtschaft unter die Lupe genommen. Und dabei weit mehr gelernt als erwartet.", "title": "Was passiert mit dem M\u00fcll? - F\u00fchrung bei der Freiburger Abfallwirtschaft", "updated": "2018-06-18T20:46:48", "project": null, "published": "2018-06-18T20:46:48", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180529_180229-min.jpg?itok=VQfvc4X0 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180529_180229-min.jpg?itok=PWgVF3r6 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180529_180229-min.jpg?itok=KF1zf_lq\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Elf Weitblicker*innen haben am 29.5.2018 die Freiburger Abfallwirtschaft unter die Lupe genommen. Und dabei weit mehr gelernt als erwartet.<br />\nAbfallp\u00e4dagogin Susanna Gill holt uns vom Hof der ASF in der Hermann-Mitsch-Stra\u00dfe ab. Den Weg haben zum Gl\u00fcck alle noch rechtzeitig gefunden.<br />\nUnsere F\u00fchrung beginnt mit einem Vortrag. Im Seminarraum liegt f\u00fcr jeden Teilnehmer schon das Infomaterial bereit. Auf Recyclingpapier gedruckt nat\u00fcrlich. Die Zielgruppe f\u00fcr die Abfallp\u00e4dagogik der ASF sind vor allem Schulklassen. Aber uns betrifft es nat\u00fcrlich genauso. Seit die M\u00fclltrennung in Deutschland eingef\u00fchrt wurde, besteht die st\u00e4ndige Notwendigkeit, die Bev\u00f6lkerung dar\u00fcber aufzukl\u00e4ren.</p>\n<p><strong>Seit wann gibt es in Deutschland eigentlich M\u00fclltrennung?</strong><br />\nSeit Ende der 1980er Jahre. Zuvor wurde M\u00fcll auf \u201ewilden M\u00fcllkippen\u201c abgeladen, die immer h\u00f6her wuchsen und das Grundwasser auf h\u00f6chst bedenkliche Weise belasteten. Man musste andere Wege finden. 1994 wurde das Kreislaufwirtschaftsgesetz erlassen, das wichtige Grunds\u00e4tze zum Umgang mit Abf\u00e4llen enth\u00e4lt.</p>\n<p><strong>Was macht die ASF?</strong><br />\nDie Abfallwirtschaft u. Stadtreinigung Freiburg GmbH ist ein Unternehmen, das zu 53% der Stadt Freiburg und zu 47% der Firma Remondis geh\u00f6rt. Das ASF-Logo kennt man von M\u00fcllfahrzeugen, Reinigungsfahrzeugen, \u00f6ffentlichen Abfalleimern und Recyclingh\u00f6fen: Zu den Aufgaben geh\u00f6ren die Sammlung von Restm\u00fcll, Bioabfall, Altpapier, gelben S\u00e4cken, Altglas und Sperrm\u00fcll, sowie die Stra\u00dfenreinigung und der Winterdienst. Auch die ber\u00fchmten Freiburger B\u00e4chleputzer*innen sind bei der ASF angestellt.</p>\n<p><strong>Der beste Abfall ist der, der gar nicht erst entsteht.</strong><br />\nHeutzutage wird nur noch der Abfall auf die Deponie gebracht, der auf keine andere Art mehr genutzt werden kann. In erster Linie soll Abfall vermieden werden. Was wiederverwendet werden kann, wird wiederverwendet. Wie zum Beispiel Mehrweg-Pfandflaschen. Ist das nicht m\u00f6glich, wird recycelt. Verbrannt wird nur, was sich nicht recyceln l\u00e4sst. Aus der Verbrennungsw\u00e4rme kann immerhin noch Strom gewonnen werden. Und der Verbrennungsr\u00fcckstand, die Schlacke, landet dann in komprimierter Form auf der Deponie. Damit Dinge, die noch brauchbar sind, nicht unn\u00f6tigerweise im M\u00fcll landen, hat die ASF au\u00dferdem eine online Verschenk-B\u00f6rse eingerichtet: <a href=\"https://www.verschenkmarkt-freiburg.de/list.asp\">https://www.verschenkmarkt-freiburg.de/list.asp</a></p>\n</div><div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180529_180654-min.jpg?itok=uTl8H3JA 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180529_180654-min.jpg?itok=XmBNTQiq 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180529_180654-min.jpg?itok=-Zt7YBv7\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p><strong>Das Mysterium gelber Sack\u2026</strong><br />\n\u201eIn den gelben Sack geh\u00f6ren Verpackungen aus Kunststoff, Metall und Verbundstoffen\u201c, steht in unserem Infoheft. Klar. Nicht in den Gelben Sack sollen dagegen \u201eGegenst\u00e4nde aus Plastik\u201c. Warum nicht?<br />\nFrau Gill erkl\u00e4rt: Die deutsche Verpackungsverordnung verpflichtet jede*n Verpackungsherstelle*in dazu, f\u00fcr die Entsorgung der Verpackungen zu sorgen, die er*sie produziert hat. Da die Umsetzung dieser Regelung \u00e4u\u00dferst schwierig ist, haben sich Verpackungshersteller*innen in Entsorgungsfirmen zusammengeschlossen. Die verbreitetste von ihnen ist die Duales System Deutschland GmbH mit dem \u201eGr\u00fcnen Punkt\u201c.<br />\nEine Zahnb\u00fcrste beispielsweise f\u00e4llt nicht unter die Verpackungsverordnung. Der*die Hersteller*in muss sich daher nicht um die Entsorgung k\u00fcmmern und zahlt keine Beitr\u00e4ge an das Duale System. Die Entsorgungskosten f\u00fcr die Zahnb\u00fcrste \u00fcber den Gelben Sack sind also nicht bezahlt \u2013 sie wandert in den Restm\u00fcll und wird nicht recycelt. Obwohl sie aus wertvollen Rohstoffen besteht. F\u00fcr uns nur schwer zu akzeptieren\u2026<br />\nWir sind so in die Diskussion vertieft, dass wir es fast nicht mehr auf den Recyclinghof schaffen. Um 18 Uhr ist n\u00e4mlich Feierabend. Schnell ziehen wir uns die gelben und orangefarbenen Warnwesten \u00fcber und beginnen unseren Rundgang.</p>\n<p><strong>Altkleider werden verkauft.</strong><br />\nWir \u00fcberqueren den riesigen M\u00fcllfahrzeug-Parkplatz und die bekannten gr\u00fcnen Container des Recyclinghofs. In den heiligen Hallen dahinter befinden sich Haufen und Stapel und Beh\u00e4lter mit fein s\u00e4uberlich getrennten Materialien \u2013 hier zusammengeschn\u00fcrte Kartonagen, dort gepresste und meterhoch gestapelte Styroporw\u00fcrfel, in der Ecke lauter gleiche Metallwaschbecken, Stromkabel in einer riesigen Wanne. Am gigantischsten ist der Berg mit Altkleiders\u00e4cken. Was passiert mit den ganzen Kleidern, m\u00f6chten wir wissen.<br />\nSie werden zun\u00e4chst sortiert. Die noch tragbaren, sauberen Kleidungsst\u00fccke verkauft die ASF an H\u00e4ndler*innen, die sie \u00fcberall auf der Welt weiterverkaufen. Ein gro\u00dfer Teil der Einnahmen, die die ASF damit erzielt, wird an Organisationen wie das Rote Kreuz gespendet.<br />\nIn die Container der ASF kann man auch kaputte Kleidung einwerfen. Diese wird in der Textilindustrie zu Recyclingprodukten verarbeitet.</p>\n<p><strong>Ein Stoffwindelzuschuss?!</strong><br />\nZum Schluss f\u00fchrt Frau Gill noch stolz ein besonderes Beispiel aus der Kategorie Abfallvermeidung an: Mutige Freiburger Eltern, die statt Wegwerfwindeln waschbare Stoffwindeln benutzen, werden von der ASF mit einer Finanzspritze belohnt. Trotzdem haben den Zuschuss bis jetzt nur wenige Leute beantragt. Wir sind von der Idee begeistert und finden, da geht noch mehr!</p>\n<p>Nach dem obligatorischen Fotoshooting vor dem hochglanzpolierten M\u00fcllwagen m\u00fcssen wir leider die schicken Warnwesten wieder abgeben und entlassen Frau Gill dankbar in ihren wohlverdienten Feierabend. Und machen uns daran, die zahlreichen Eindr\u00fccke zu verarbeiten.</p>\n<p><em>Weitere Bilder findet ihr <a href=\"https://weitblicker.org/content/Fotoalbum/Was-passiert-mit-dem-M%C3%BCll-F%C3%BChrung-bei-der-Freiburger-Abfallwirtschaft\">hier</a> </em></p>\n</div>", "author_str": "Julia Mitterm\u00fcller", "host": "freiburg", "img_alt": "Abfallwirtschaft mit Weitblick"}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-24T19:04:26", "image": "posts/weitblick-beim-muddi-markt-tetrapack-upcycling.jpg", "teaser": "Wir waren am Samstag wieder auf dem MUDDI Markt der Kieler Woche unterwegs und haben Tetra Packs aus dem Hausm\u00fcll zu unfassbar praktischen Portemonnaies upgecycled! ", "title": "Weitblick beim Muddi Markt: Tetrapack Upcycling!", "updated": "2018-06-24T19:04:26", "project": null, "published": "2018-06-24T19:04:26", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img-20180624-wa0000.jpg?itok=uGiKvM9S 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img-20180624-wa0000.jpg?itok=_Ppw4R5v 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img-20180624-wa0000.jpg?itok=Tj3PyKqF\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Wir waren am Samstag wieder auf dem MUDDI Markt der Kieler Woche unterwegs und haben Tetra Packs aus dem Hausm\u00fcll zu unfassbar praktischen Portemonnaies upgecycled!<br />\nTrotz des anhaltenden Regens haben wir viele begeisterte Bastler jeden Alters begr\u00fc\u00dfen k\u00f6nnen und mit viel Eifer zahlreiche nachhaltige Portemonnaies kreiert.</p>\n</div>", "author_str": "Lisa Uetermeier", "host": "kiel", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-06-30T00:00:00", "image": "posts/wir-haben-geburtstag.jpg", "teaser": "Auch nach so vielen Jahren sind die Osnabr\u00fccker Weitblicker*innen immer noch schwer verliebt in die Weitblick-Idee: Ob sinnliche Cocktail-Abende, fesche Kleidertausch-Partys oder rauschende WG-Konzerte-", "title": "Wir haben Geburtstag", "updated": "2018-06-30T00:00:00", "project": null, "published": "2018-06-30T00:00:00", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180630_205740-min.jpg?itok=sqWwLYuu 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180630_205740-min.jpg?itok=y8hw_Tep 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180630_205740-min.jpg?itok=U7S2QKnW\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Auch nach so vielen Jahren sind die Osnabr\u00fccker Weitblicker*innen immer noch schwer verliebt in die Weitblick-Idee: Ob sinnliche Cocktail-Abende, fesche Kleidertausch-Partys oder rauschende WG-Konzerte \u2013 wir kommen gar nicht mehr raus aus der Honeymoon-Phase! Nachdem im sechsten Jahr unsere Projekte in Togo und Bolivien fl\u00fcgge geworden sind und das Weitblick-Nest verlassen haben, konnten wir uns im verflixten siebten Jahr \u00fcber neuen Familienzuwachs freuen: Unser Partnerprojekt Wagego in Kenia.</p>\n<p>Das alles haben wir geb\u00fchrend bei einem Geburtstagspicknick im Schlossgarten gefeiert! :)</p>\n</div>", "author_str": "Viktoria von Hassell", "host": "osnabrueck", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-02T21:43:05", "image": "posts/die-geschichte-von-serdar-o.jpg", "teaser": "&quot;In diesem Moment wusste ich, dass sich mein Leben von Grund auf \u00e4ndern w\u00fcrde&quot; - Die Geschichte des aus der T\u00fcrkei gefl\u00fcchteten Serdar \u00d6., aufgezeichnet von unserem AK Flucht und Migration.", "title": "Die Geschichte von Serdar \u00d6.", "updated": "2018-07-02T21:43:05", "project": null, "published": "2018-07-02T21:43:05", "text": "<div class=\"taptext\"><p>\"Wie schnell sich das Leben von Grund auf \u00e4ndern kann, zeigt die Geschichte von Serdar \u00d6. (Name von der Redaktion ge\u00e4ndert). Serdar kommt aus der T\u00fcrkei und ist nach dem Putschversuch 2016 geflohen.</p>\n<p>Jetzt im Wiehre-Magazin auf S. 26: <a href=\"https://www.zas-freiburg.de/pdf_archiv/20180502_Wiehre.pdf\">https://www.zas-freiburg.de/pdf_archiv/20180502_Wiehre.pdf</a></p>\n</div>", "author_str": "Julia Mitterm\u00fcller", "host": "freiburg", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-08T20:29:42", "image": "posts/u-n-i-t-o-p-i-a-das-asta-campusfest-2018.jpg", "teaser": "Das diesj\u00e4hrige AStA-Campusfest war ein voller Erfolg f\u00fcr uns. Mit Zuckerwatte und gemischten T\u00fcten haben wir viele Menschen gl\u00fccklich gemacht und gleichzeitig Informationen geboten und Spenden gesammelt!", "title": "U N I T O P I A - Das AStA-Campusfest 2018", "updated": "2018-07-08T20:29:42", "project": null, "published": "2018-07-08T20:29:42", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/36365860_1847476178628782_1325357805816774656_n.jpg?itok=NZSQRikc 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/36365860_1847476178628782_1325357805816774656_n.jpg?itok=YmV8bwau 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/36365860_1847476178628782_1325357805816774656_n.jpg?itok=IcyrJVXF\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am 29.06. waren wir mit einem Stand und vielen engagierten Weitblicker*innen beim U N I T O P I A - AStA-Campusfest vertreten. Unsere Zuckerwattemashine hat ihr Debut gefeiert und viel leckere und farbige Zuckerwatte produziert. Au\u00dferdem waren unsere gemischten T\u00fcten ein Renner - mhhhhh.<br />\nZudem konnten wir einige Interessierte \u00fcber unsere Vereinsarbeit informieren und haben nebenbei einige Spenden f\u00fcr unsere Projekte in Bangladesch, Togo und im Senegal sammeln k\u00f6nnen.<br />\nNach diesem erfolgreichen Tag freuen wir uns schon auf das kommende Sommerfest am 12.07. am Campus Essen!</p>\n</div>", "author_str": "Nikolai Kazda", "host": "duisburg-essen", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-10T22:38:03", "image": "posts/der-science-slam-war-ein-voller-erfolg.jpg", "teaser": "Der Weitblick Science Slam erschien dieses Semester in neuem Licht - und zwar in der Aula am Aasee!", "title": "Der Science Slam war ein voller Erfolg", "updated": "2018-07-10T22:38:03", "project": null, "published": "2018-07-10T22:38:03", "text": "<div class=\"taptext\"><p><strong>Berechnung von menschlichen Beziehungen in der Aula am Aasee </strong></p>\n\n<p> Am 15. Mai 2018 um 20:00 Uhr hat er wieder begonnen - der Kampf junger Wissenschaftler um das Goldene Gehirn. Die Vorbereitungen liefen \u2013 auch dank der tatkr\u00e4ftigen Unterst\u00fctzung einiger neuer Mitglieder der Planungsgruppe und der hervorragenden Leitung unserer neuen Gruppenleiter \u2013 nahezu reibungslos, alle Sorgen bez\u00fcglich der Ticketbestellung und der rechtzeitigen Lieferung der Getr\u00e4nke erwiesen sich als vollkommen unbegr\u00fcndet. Die Besonderheit in diesem Semester: Der Slam ist erneut umgezogen, er fand nicht im Theater und auch nicht im Jovel statt, sondern in der Aula am Aasee. </p>\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0753.jpg?itok=cp1a1MFa 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0753.jpg?itok=8iXaMJb_ 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0753.jpg?itok=uihtpiI5\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>In \u00e4u\u00dferst gem\u00fctlichen Sitzen konnten die Zuschauer in diesem Semester die Vortr\u00e4ge von sechs Slammern genie\u00dfen, die alle m\u00f6glichen Themengebiete abdeckten. Nach einer kurzen Einf\u00fchrung durch den Moderator Christoph Tiemann und der Vorstellung von Weitblick konnte es dann auch schon losgehen. Den Anfang machte die Physikerin Lena, die man eher als Medizinerin eingesch\u00e4tzt h\u00e4tte, nachdem sie mithilfe feinster Reime erkl\u00e4rt hatte, wie das Immunsystem eigentlich gegen Tumore vorgeht. Im Anschluss verglich der zweite Physiker in der Runde die allseits beliebten Paketlieferanten mit unserem Blut, das eine ebenso schwierige Aufgabe bei noch schlechterer Bezahlung zu erledigen hat. Vor der Pause erkl\u00e4rte dann Julia, warum wir keine Angst vor den Bakterien in den Meeren haben m\u00fcssen. In der 20-min\u00fctigen Unterbrechung tummelten sich dann die Zuschauer im Innenhof und konnten bei gegen Spende erworbenen Getr\u00e4nken und Kuchen das gute Wetter genie\u00dfen. Nach der Pause erkl\u00e4rte uns dann Andreas, wie hilfreich die Bioinformatik bei der Erkl\u00e4rung der Evolution ist, bevor Daniel, als einziger Geisteswissenschaftler am Abend, von emotionalen Kindern an Gedenkst\u00e4tten berichtete und erl\u00e4uterte, warum es vollkommen ausreicht, wenn Mathe die Sch\u00fcler zum Weinen bringt. Am Schluss trat dann schlie\u00dflich Jonas auf, der \u2013 als Physiker aus Clausthal \u2013 zwar single ist, aber trotzdem darlegte, warum menschliche Beziehungen berechenbar sind, wenn auch nur durch imagin\u00e4re Formeln. Im Anschluss sorgte dann die junge M\u00fcnsteraner Impro-Theater-Gruppe Improvisorisch f\u00fcr die Auflockerung, als sie allen, die in der W\u00fcste keine Wurst haben oder als kannibalischer Bratwurstverk\u00e4ufer Besuch vom Gesundheitsamt bekommen, eindrucksvoll zeigten, was zu tun ist. Nach diesem tollen Auftritt waren dann alle bereit f\u00fcr die gro\u00dfe Entscheidung: Mit dem sensationellen Ergebnis der vollen Punktzahl gewann Jonas aus Clausthal, der das Publikum mit seinen selbst gemalten Folien und der physikalischen Darstellung von menschlichen Beziehungen vollkommen begeisterte und mit dem Goldenen Gehirn nach Hause gehen durfte. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch an Jonas und nat\u00fcrlich auch an die anderen Slammer, die allesamt witzige und gleichzeitig interessante Auftritte abgeliefert haben!  </p>\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0666.jpg?itok=dfdp2EA- 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0666.jpg?itok=MFEXvugH 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0666.jpg?itok=g1YBM3fa\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\"> Unsere grandiosen Slammer</p></div><div class=\"taptext\">\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0942.jpg?itok=l4TkScUs 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0942.jpg?itok=R5_qSXbd 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0942.jpg?itok=o-gMtSbe\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\">Jonas aus Clausthal nahm das goldene Gehirn mit nach Hause</p></div>", "author_str": "Laura Bednarowicz", "host": "muenster", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-10T23:11:38", "image": "posts/unglaubliche-10-000eur-erlaufene-spenden.jpg", "teaser": "Durch viele erlaufene Kilometer durch den Schlosspark und eine Menge an Sponsoren wurden beim Spendenlauf riesige Summen gesammelt", "title": "Unglaubliche 10.000\u20ac erlaufene Spenden", "updated": "2018-07-10T23:11:38", "project": null, "published": "2018-07-10T23:11:38", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180616_1410_spendenlauf_054.jpg?itok=NL1hjYbs 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180616_1410_spendenlauf_054.jpg?itok=WAIRgnTw 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180616_1410_spendenlauf_054.jpg?itok=kW5LufA4\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\">\n<p>Am 22. Juni 2018 haben wir die Ziellinie erreicht! Dank einer ausgiebigen Sponsorensuche und der gro\u00dfartigen Laufbereitschaft sind unglaubliche 10.000\u20ac an Spendengeldern zusammen gekommen!  Daf\u00fcr gibt es ein dickes Dankesch\u00f6n an das Spendenlauf-Team f\u00fcr die tolle Organisation der Veranstaltung und nat\u00fcrlich auch an alle L\u00e4ufer und Sponsoren. </p>\n\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180616_1401_spendenlauf_046.jpg?itok=BICz6rDS 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180616_1401_spendenlauf_046.jpg?itok=d9LCh4aJ 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180616_1401_spendenlauf_046.jpg?itok=FgYoJ2hi\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Dank der erlaufenen Gelder k\u00f6nnen weiterhin unsere Bildungsprojekte wie die Patenschaften mit benachteiligten Kindern hier in M\u00fcnster oder der Grundschulbau in Benin finanziert werden. Die Spendengelder flie\u00dfen dabei zu 100% in die Projekte!</p>\n</div><div class=\"toright\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180616_1435_spendenlauf_117.jpg?itok=cCQXhnqw 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180616_1435_spendenlauf_117.jpg?itok=xs6Wh6PB 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180616_1435_spendenlauf_117.jpg?itok=wicTMJRw\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width66\">Die Motivation war 1A</p></div><div class=\"taptext\">\n</div><div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180616_1340_spendenlauf_033.jpg?itok=gqLkPaeB 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180616_1340_spendenlauf_033.jpg?itok=GHCeiK65 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width66_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180616_1340_spendenlauf_033.jpg?itok=aPukLtzS\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width66\">Und an Preisen f\u00fcr die meisten Kilometer, die h\u00f6chste Spendensumme und das beste Team hat es auch nicht gemangelt</p></div><div class=\"taptext\">\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180616_1431_spendenlauf_101.jpg?itok=axNURWRw 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180616_1431_spendenlauf_101.jpg?itok=fSvf6KiY 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180616_1431_spendenlauf_101.jpg?itok=xIIJ8Mwy\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\">Unsere flei\u00dfigen L\u00e4ufer!</p></div><div class=\"taptext\">\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180616_1801_spendenlauf_009.jpg?itok=br9QKtFj 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180616_1801_spendenlauf_009.jpg?itok=VvwfP2TT 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180616_1801_spendenlauf_009.jpg?itok=WhU-AgMg\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\">Vielen Dank an alle Beteiigten f\u00fcr den tollen Tag!</p></div>", "author_str": "Laura Bednarowicz", "host": "muenster", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-10T23:42:22", "image": "posts/das-kleiderkarrussel-geht-in-die-erste-runde.jpg", "teaser": "Zum ersten Mal stellte unsere neue Gruppe Ideenschmiede eine Veranstaltung zu nachhaltigem Umgang mit Kleidung auf die Beine", "title": "Das Kleiderkarrussel geht in die erste Runde", "updated": "2018-07-10T23:42:22", "project": null, "published": "2018-07-10T23:42:22", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/36926074_2163643620331986_3659039491668049920_o.jpg?itok=tOlp9tm6 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/36926074_2163643620331986_3659039491668049920_o.jpg?itok=Y6yvzUHY 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/36926074_2163643620331986_3659039491668049920_o.jpg?itok=UCTFETAl\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Am Samstag den 07.07.2018 war es soweit: die Sonne schien \u00fcber dem sch\u00f6nen M\u00fcnster und beim ersten Klamottenkarrussel von Weitblick kamen am Buddenturm viele Tauschbegeisterte zusammen, um f\u00fcr ihre alte Kleidung neue Besitzer zu finden. </p>\n\n</div><div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width75_custom_user_normal_1x/public/tappictures/36851107_2000830799949104_283012583592558592_n.jpg?itok=f0OAzGsU 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width75_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/36851107_2000830799949104_283012583592558592_n.jpg?itok=DC4Gqxx4 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width75_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/36851107_2000830799949104_283012583592558592_n.jpg?itok=d6AHr1yf\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width75\">Hier fanden Klamotten auf nachhaltigem Wege neue Besitzer</p></div><div class=\"taptext\">\n</div><div class=\"taptext\"><p>Neben dem Tausch von Tshirts, Skihosen und Bikinis waren Spiele f\u00fcr die Teilnehmern vorbereitet zum Thema \"Weg eines Kleidungsst\u00fccks\" und FairTrade Optionen zum Shoppen in M\u00fcnster. \u00dcbrig gebliebene Kleidung wurde vom Organisationsteam am Ende des Tages sortiert und gespendet. </p>\n\n\n<p> Nebenbei gab es eine Verpflegung im entspannten Picknick-Flair um gemeinsam ins Gespr\u00e4ch zu kommen. </p>\n<p>An dieser Stelle ein gro\u00dfes Lob f\u00fcr diesen tollen Auftakt des Weitblick Klamottenkarrussels!</p>\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/36857381_2000830836615767_161017550832926720_n.jpg?itok=3G24ZR7E 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/36857381_2000830836615767_161017550832926720_n.jpg?itok=afUfj7HN 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/36857381_2000830836615767_161017550832926720_n.jpg?itok=LcUSb-ny\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\">Welchen Weg legt ein Produkt aus dem Laden eigentlich zur\u00fcck? Und was gibt es f\u00fcr Alternativen? </p></div>", "author_str": "Laura Bednarowicz", "host": "muenster", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-12T15:44:15", "image": "posts/erster-poetry-slam-war-voller-erfolg.jpeg", "teaser": "Am 4. Juli ging unser erster Poetry Slam zum Thema Bildung erfolgreich \u00fcber die B\u00fchne - das Nyx in der Bonner Altstadt platzte aus allen N\u00e4hten!", "title": "Erster Poetry Slam war voller Erfolg", "updated": "2018-07-12T15:44:15", "project": null, "published": "2018-07-12T15:44:15", "text": "<div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/publikum.jpeg?itok=kwIQWVNX 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/publikum.jpeg?itok=ZzWt9_mp 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/publikum.jpeg?itok=x2Ah6IZG\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\">Unser Publikum brachte das Nyx zum Platzen! </p></div><div class=\"taptext\"><p>Am 4. Juli war es endlich so weit - das Nyx in der Bonner Altstadt wurde zur B\u00fchne f\u00fcr unseren allerersten Poetry Slam!<br />\nSechs junge Poetry Slammer*innen pr\u00e4sentierten uns ihre Texte zum Thema Bildung. Ob ernst und gesellschaftskritisch oder lustig und pers\u00f6nlich, ob laut oder leise, ob lyrisch oder prosaisch - alle Poet*innen haben diesen Abend bereichert und zu einem perfekten Mix beigetragen!</p>\n</div><div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/plaetze_1-3.jpeg?itok=ISWB5bRt 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/plaetze_1-3.jpeg?itok=SEH6Nb3N 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/plaetze_1-3.jpeg?itok=5Z8QBRhW\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width50\">Die Finalist*innen: Freddy (links), Laura (rechts unten) und Meike (rechts oben)</p></div><div class=\"taptext\"><p>Acht Personen im Publikum durften die Jury sein und alle Teilnehmenden mit einer Punktzahl zwischen 1 und 10 bewerten. Auf diese Weise wurden drei der sechs Slammer*innen ins Finale gew\u00e4hlt und durften einen weiteren Text vortragen - diesmal ohne Themenbindung. </p>\n<p>Das Treppchen wurde anschlie\u00dfend mit dem Applaus-o-Meter wie folgt besetzt:<br />\n1. Platz: Frederic Hafner<br />\n2. Platz: Laura Mai Ehrich<br />\n3. Platz: Meike V\u00f6lker</p>\n</div><div class=\"toright\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/weitere_teilnehmer.jpeg?itok=OJ5eUrhM 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/weitere_teilnehmer.jpeg?itok=Pi2CYP23 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/weitere_teilnehmer.jpeg?itok=5_ey_JJb\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width50\">Weitere Teilnehmende: Karl Haurenherm, Lucas Blume, u.A.</p></div><div class=\"taptext\"><p>Bei der Sieger*innenehrung gab es f\u00fcr alle Teilnehmenden eine Weitblick-Tasche mit einem kleinen Pr\u00e4sent. An dieser Stelle noch einmal ein riesen Dankesch\u00f6n an alle Teilnehmenden f\u00fcr ihre starke Performance - f\u00fcr einige war es (beinahe) der erste Auftritt.</p>\n<p>Der Preis f\u00fcr den ersten Platz war das H\u00f6rspiel Quality Land von Marc-Uwe Kling - viel Spa\u00df damit, Freddy! :) </p>\n</div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/moderation.jpeg?itok=ig8_uf8H 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/moderation.jpeg?itok=HpRHq44n 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/moderation.jpeg?itok=WwmAajFd\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\">Die Moderatorinnen: Selome Abdulaziz (vorne rechts) und Susanne Bell (vorne links)</p></div><div class=\"pic-center\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_normal_1x/public/tappictures/absolventenkappe_als_symbol_fuer_10_punkte.jpeg?itok=meDMXvTM 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/absolventenkappe_als_symbol_fuer_10_punkte.jpeg?itok=igfclbE0 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width100_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/absolventenkappe_als_symbol_fuer_10_punkte.jpeg?itok=i4hNtAdM\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture><p class=\"picttext width100\">Diese Absolvent*innenkappe war das Symbol f\u00fcr die H\u00f6chstwertung von 10 Punkten.</p></div>", "author_str": "Susanne Bell", "host": "bonn", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-15T09:36:23", "image": "posts/insektenhotelbau.jpg", "teaser": "Gemeinsam anpacken f\u00fcr Insekten. Im Rahmen unsres interkulturellen Projekts entsteht ein Insektenhotel.", "title": "Insektenhotelbau", "updated": "2018-07-15T09:36:23", "project": null, "published": "2018-07-15T09:36:23", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/img_3757.jpg?itok=75B2-BHz 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/img_3757.jpg?itok=N5St9Yx2 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/img_3757.jpg?itok=T0Soo81o\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Es gibt wieder Neuigkeiten vom interkulturellen Projekt. Am 22.6.2018 hat eine gemischte Gruppe aus Gefl\u00fcchteten, Mentoren von Students for Refugees, Weitblickern und engen Freunden ein Insektenhotel gebaut. Nach einer Einf\u00fchrung zum Thema Insekten und wozu es eigentlich ein Insektenhotel braucht legten wir los. Aus verschiedensten Materialien bauten wir dann gemeinsam ein Insektenhotel </p>\n</div>", "author_str": "Daniel Dickes", "host": "muenchen", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-15T11:23:00", "image": "posts/bibo-ausflug-in-den-kolner-zoo.jpg", "teaser": "Ende Mai ging es mit den BiBo-Kindern und Paten in den K\u00f6lner Zoo. Die Anfahrt war unkompliziert und verlief ohne Probleme. Auch mit dem Wetter hatten wir Gl\u00fcck, denn es war ein sonniger, warmer Tag.", "title": "BiBo Ausflug in den K\u00f6lner Zoo", "updated": "2018-07-15T11:23:00", "project": null, "published": "2018-07-15T11:23:00", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/dsc_0009_4.0.jpg?itok=g67DXKAM 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/dsc_0009_4.0.jpg?itok=LZLadmex 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/dsc_0009_4.0.jpg?itok=u9spPli1\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Ende Mai ging es mit den BiBo-Kindern und Paten in den K\u00f6lner Zoo. Die Anfahrt war unkompliziert und verlief ohne Probleme. Auch mit dem Wetter hatten wir Gl\u00fcck, denn es war ein sonniger, warmer Tag. Da standen wir also nun, unsere kleine Gruppe im K\u00f6lner Zoo!<br />\nF\u00fcr gro\u00dfe Begeisterung sorgten die Erdm\u00e4nnchen, die vor kurzem Nachwuchs bekommen haben. Die Kinder verbrachten viel Zeit damit, die Kleinen zu suchen, was gar nicht so leicht war, da diese sich im hohen Gras versteckten. Leider hatten wir keine Zeit um auf die F\u00fctterung zu warten, da der Zoo sehr gro\u00df ist und es noch viel zu entdecken gab.</p>\n<p>Es war nicht leicht, die kleine Gruppe auf den Rundwegen zu f\u00fchren: Die Kinder waren sehr aufgeregt und jedes hatte seine eigene Vorstellung davon, wo es langgehen sollte. Sie wollten unbedingt zu den Pavianen (deren rote Hinterteile sorgten f\u00fcr heiteres Gekicher unter den Kindern) und den anderen Affenarten. Es war sehr spannend den Tieren beim Klettern, Spielen, Fressen und Faulenzen zuzuschauen. Anschlie\u00dfend konnten die Kinder ihre eigenen Kletterk\u00fcnste auf der riesigen Spielplatzanlage ausprobieren, w\u00e4hrend die Paten sich auf einer gem\u00fctlichen Bank ausruhten.</p>\n<p>Bei den Gro\u00dfkatzen gab es einen Informationsstand des WWF zum Thema Wilderei, insbesondere der Jagd auf Tiger im Ostasiatischen Raum. Es gab es ein echtes Tigerfell zum Anfassen - konfisziert vom Zoll beim Versand \u00fcber die Grenze. Zum Gl\u00fcck ist in Deutschland der Handel damit verboten! Der sp\u00e4ter leicht \u00fcberfordert wirkende WWF-Mitarbeiter sah sich mit einer Flut von Fragen von Seiten der Kinder konfrontiert. Diese wollten alles M\u00f6gliche \u00fcber Tiger und deren Lebensweise erfahren.<br />\nDanach ging es weiter zu den Gehegen der Tiger, Elefanten, Seehunde und Pinguine. Ein Besuch im Tropenhaus mit seinen exotischen V\u00f6geln, Affen und Krokodilen, stand nat\u00fcrlich auch auf dem Programm. Leider konnten wir bei der F\u00fctterung der Seehunde nicht dabei sein. Im Nachhinein stellte sich heraus, dass es sich dabei um eine richtige Vorstellung handelt, bei der die Seehunde klatschen, springen und singen - da haben wir wohl was verpasst! Leider verging die Zeit viel zu schnell und wir mussten uns auf den R\u00fcckweg machen. Der Zoo ist so gro\u00df, dass man nicht alles auf einmal sehen kann. Daher lohnt es sich, immer mal wieder vorbeizuschauen.<br />\nWas f\u00fcr ein sch\u00f6ner Ausflug!</p>\n</div>", "author_str": "Alexa Bunke", "host": "bonn", "img_alt": ""}, "pk": null}, {"model": "wbcore.post", "fields": {"author": null, "range": "preview", "added": "2018-07-17T15:39:53", "image": "posts/wir-haben-einen-neuen-vorstand.jpg", "teaser": "Weil es gleich vier Vorstandsmitglieder aus Osnabr\u00fcck in die weite Welt verschl\u00e4gt, haben wir einen neuen Vorstand gew\u00e4hlt.\r\nDanke an Wiebke, Moritz, Pia und Viktoria f\u00fcr ihre Arbeit in den letzen Jahren.\r\n", "title": "Wir haben einen neuen Vorstand", "updated": "2018-07-17T15:39:53", "project": null, "published": "2018-07-17T15:39:53", "text": "<div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180705_203914-min.jpg?itok=q9QKh_Io 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180705_203914-min.jpg?itok=hw3ZYw7M 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180705_203914-min.jpg?itok=hhXOIBan\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180705_203852-min.jpg?itok=Cjw6Hcji 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180705_203852-min.jpg?itok=5v1dviQV 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180705_203852-min.jpg?itok=_RGqiQBx\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div><div class=\"taptext\"><p>Weil es gleich vier Vorstandsmitglieder aus Osnabr\u00fcck in die weite Welt verschl\u00e4gt, haben wir einen neuen Vorstand gew\u00e4hlt.<br />\nDanke an Wiebke, Moritz, Pia und Viktoria f\u00fcr ihre Arbeit in den letzen Jahren und alles Gute f\u00fcr ihren weiteren Weg!<br />\nWiebke Sp. und Louisa bleiben dem Vorstand erhalten und bekommen tatkr\u00e4ftige Unterst\u00fctzung von Michael und Isabell.  Au\u00dferdem kommen Mareike und Franzi aus dem Ausland wieder und bereichern Weitblick und den Vorstand wieder mit ihrer Anwesenheit. :)<br />\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch an den neuen Vorstand und viel Erfolg f\u00fcr alle kommenden Aktionen und Aufgaben!</p>\n</div><div class=\"toleft\"><picture >\n<!--[if IE 9]><video style=\"display: none;\"><![endif]-->\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_normal_1x/public/tappictures/20180705_204000-min_0.jpg?itok=Ro44K2UG 1x\" media=\"(min-width: 980px)\" />\n<source srcset=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_tablet_1x/public/tappictures/20180705_204000-min_0.jpg?itok=NKdnufpR 1x\" media=\"(min-width: 735px) and (max-width: 979px)\" />\n<!--[if IE 9]></video><![endif]-->\n<img  src=\"https://weitblicker.org/sites/default/files/styles/width50_custom_user_mobile_1x/public/tappictures/20180705_204000-min_0.jpg?itok=OMZhWrFW\" alt=\"\" title=\"\" />\n</picture></div>", "author_str": "Viktoria von Hassell", "host": "osnabrueck", "img_alt": ""}, "pk": null}]